,filename,folder_name,date,word_count,DET_freq_per_100k,PROPN_freq_per_100k,NOUN_freq_per_100k,AUX_freq_per_100k,VERB_freq_per_100k,SCONJ_freq_per_100k,PRON_freq_per_100k,ADJ_freq_per_100k,ADP_freq_per_100k,PUNCT_freq_per_100k,CCONJ_freq_per_100k,PART_freq_per_100k,NUM_freq_per_100k,ADV_freq_per_100k,SYM_freq_per_100k,SPACE_freq_per_100k,X_freq_per_100k,INTJ_freq_per_100k,named_entities
0,"Act Party candidate Elaine Naidu Fr-23 Aug, 2023 01_38 PM.txt",nzheraldnew,2023-08-23,393,8396.946564885497,13740.458015267177,18829.516539440203,8142.493638676845,16030.534351145037,1781.1704834605598,7379.13486005089,5597.964376590331,12213.740458015267,8905.8524173028,2035.6234096692112,4071.2468193384225,508.9058524173028,1017.8117048346056,254.4529262086514,254.4529262086514,,,"[('Nazi', 'NORP'), ('David Seymour', 'PERSON'), ('Rangitata', 'PRODUCT'), ('Elaine Naidu Franz', 'PERSON'), ('29th', 'DATE'), ('Seymour', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('Seymour', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Naidu Franz', 'PERSON'), ('Act Party', 'ORG'), ('Photo / SuppliedAct’s', 'ORG'), ('Waikato', 'PERSON'), ('Darren Gilchrist', 'PERSON'), ('48th', 'DATE'), ('Seymour', 'PERSON'), ('Seymour', 'PERSON'), ('Gilchrist', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.“At', 'ORG'), ('Seymour', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Act', 'PERSON'), ('Adam Pearse', 'PERSON'), ('the NZ Herald Press Gallery', 'ORG'), ('Parliament', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('2018', 'DATE'), ('the Northern Advocate', 'ORG'), ('Whangārei', 'ORG'), ('the NZ Herald', 'ORG'), ('Auckland', 'GPE'), ('Herald', 'ORG'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
1,"Afraid of needles_ China using inha-27 Oct, 2022 09_32 AM.txt",nzheraldnew,2022-10-27,742,9973.045822102426,8625.33692722372,23989.21832884097,5929.919137466307,13072.776280323451,2156.33423180593,2964.9595687331534,8894.87870619946,12398.921832884096,12803.23450134771,2291.1051212938005,2021.563342318059,3638.814016172507,4312.66846361186,134.77088948787062,,,,"[('Shanghai', 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Wednesday', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('China', 'GPE'), ('mid-October', 'DATE'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('Chinese', 'NORP'), ('57 per cent', 'MONEY'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Chinese', 'NORP'), ('five seconds', 'TIME'), ('20 seconds', 'TIME'), ('“It', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('Shanghai', 'GPE'), ('September', 'DATE'), ('Chinese', 'NORP'), ('September', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('Chinese', 'NORP'), ('one', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Vineeta Bal', 'PERSON'), ('India', 'GPE'), ('Chinese', 'NORP'), ('CanSino Biologics', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('one', 'CARDINAL'), ('more than 10', 'CARDINAL'), ('China', 'GPE'), ('Hungary', 'GPE'), ('Pakistan', 'GPE'), ('Malaysia', 'GPE'), ('Argentina', 'GPE'), ('Mexico', 'GPE'), ('Malaysia', 'GPE'), ('Malaysian', 'NORP'), ('last month', 'DATE'), ('India', 'GPE'), ('US', 'GPE'), ('Indian', 'NORP'), ('Bharat Biotech', 'PERSON'), ('About a dozen', 'CARDINAL'), ('the World Health Organisation', 'ORG'), ('China', 'GPE'), ('two', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('MoreCovid', 'ORG'), ('19', 'CARDINAL'), ('Delta', 'LOC'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Delta', 'LOC'), ('Chinese', 'NORP'), ('zero', 'CARDINAL'), ('Communist Party', 'ORG'), ('zero', 'CARDINAL'), ('Wednesday', 'DATE'), ('900,000', 'CARDINAL'), ('Wuhan', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('late 2019', 'DATE'), ('at least five days', 'DATE'), ('Qinghai', 'GPE'), ('Xining city', 'GPE'), ('last Friday', 'DATE'), ('Beijing', 'GPE'), ('Universal Studios', 'ORG'), ('more than 21 million', 'QUANTITY'), ('19', 'CARDINAL'), ('24-hour', 'TIME'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.-', 'ORG')]"
2,"Appeal planned_ Science teacher dis-21 Dec, 2022 04_48 PM.txt",nzheraldnew,2022-12-21,715,11748.251748251749,14265.734265734265,19580.41958041958,5874.125874125874,11608.391608391608,2377.6223776223774,6293.706293706295,4055.944055944056,13566.433566433567,7692.307692307692,3356.6433566433566,2377.6223776223774,2237.762237762238,2517.482517482518,279.72027972027973,,,,"[('hundreds', 'CARDINAL'), ('Taupo Intermediate School', 'ORG'), ('Marika Pretorius', 'ORG'), ('447', 'CARDINAL'), ('New Zealand', 'GPE'), ('between November 2021 and April 20, 2022', 'DATE'), ('Ministry of Education', 'ORG'), ('June this year', 'DATE'), ('the Official Information Act', 'LAW'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('November 2021', 'DATE'), ('Ministry', 'ORG'), ('Marika Pretorius', 'ORG'), ('Photo / APThe Employment Relations Authority', 'ORG'), ('December 15', 'DATE'), ('Pretorius', 'ORG'), ('the ERA.The Authority', 'ORG'), ('Pretorius', 'PERSON'), ('Bill of Rights Act', 'LAW'), ('1990', 'DATE'), ('the Nuremberg Code 1947.“The Authority', 'ORG'), ('ERA', 'ORG'), ('Rachel Larmer', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.Pretorius', 'PERSON'), ('2250', 'MONEY'), ('the Employment Court', 'ORG'), ('Pretorius', 'ORG'), ('Erika Whittome', 'PERSON'), ('Karen Glass', 'PERSON'), ('the Number 8 Workers Union of New Zealand Inc', 'ORG'), ('Pfizer', 'ORG'), ('May this year', 'DATE'), ('the Board of Trustees of Taupo Intermediate School', 'ORG'), ('90-day', 'DATE'), ('January', 'DATE'), ('May 27.Whittome', 'DATE'), ('Glass', 'PERSON'), ('NZME', 'ORG'), ('the Employment Court', 'ORG'), ('Taupo', 'NORP'), ('January 2020 to January', 'DATE'), ('William Clarke', 'PERSON'), ('October 2021', 'DATE'), ('Pretorius', 'ORG'), ('Government', 'ORG'), ('Pretorius', 'ORG'), ('Clarke', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.Pretorius', 'PERSON'), ('Clarke', 'ORG'), ('December 2021', 'DATE'), ('Clarke', 'PERSON'), ('January this year', 'DATE'), ('Whittome', 'ORG'), ('Pretorius', 'ORG'), ('early next year', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME', 'ORG'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
3,"Australia ends Covid travel declara-4 Jul, 2022 05_44 PM.txt",nzheraldnew,2022-07-04,391,5882.35294117647,13299.23273657289,21227.62148337596,5626.598465473146,14833.759590792839,1790.2813299232737,3836.317135549872,5626.598465473146,12276.214833759592,8951.406649616369,2301.7902813299233,4092.0716112531973,1278.772378516624,7161.125319693095,511.50895140664966,255.75447570332483,255.75447570332483,,"[('Australia', 'GPE'), ('Wednesday', 'DATE'), ('Australia', 'GPE'), ('Australian', 'NORP'), ('Australian Home Affairs', 'ORG'), (""Clare O'Neil"", 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('MoreAntarctica', 'ORG'), ('winter', 'DATE'), ('summer', 'DATE'), ('20', 'MONEY'), ('France', 'GPE'), ('Aussie', 'GPE'), ('Australians', 'NORP'), ('July school holidays', 'DATE'), ('DPD', 'ORG'), (""O'Neil"", 'ORG'), ('The Digital Passenger Declaration', 'ORG'), ('February', 'DATE'), ('this year', 'DATE'), ('an approximate $75', 'MONEY'), ('this weekend', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Australia', 'GPE'), ('Australian', 'NORP'), ('Health', 'ORG'), ('Mark Butler', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('Kiwis', 'NORP'), ('Antarctic darkness04 Jul 01:41', 'PRODUCT')]"
4,"Canterbury businessman admits makin-2 Sep, 2022 12_30 PM.txt",nzheraldnew,2022-09-02,470,9361.702127659573,11063.829787234043,22765.95744680851,4893.617021276596,15106.382978723404,2127.659574468085,7659.574468085107,6382.978723404255,12127.659574468085,10638.297872340425,2340.4255319148933,2127.659574468085,1489.3617021276596,1914.8936170212767,425.53191489361706,212.76595744680853,,212.76595744680853,"[('Canterbury', 'GPE'), ('today', 'DATE'), ('60s', 'DATE'), ('Christchurch District Court', 'ORG'), ('this afternoon', 'TIME'), ('30', 'CARDINAL'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('SOUTH ISLAND', 'LOC'), ('October 27.The', 'DATE'), ('the My Vaccine Pass', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.He', 'PERSON'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('January this year', 'DATE'), ('Canterbury', 'GPE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('30', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('January 21', 'DATE'), ('that afternoon', 'TIME'), ('40', 'MONEY'), ('koha', 'GPE'), ('gang pad murder', 'PERSON'), ('Russia', 'GPE'), ('Ron Mark', 'PERSON'), ('January', 'DATE'), ('Today', 'DATE'), ('Nathan Batts', 'PERSON'), ('North Canterbury', 'GPE'), ('last December', 'DATE'), ('Jonie Girouard', 'PERSON'), ('Kaiapoi', 'GPE'), ('GP', 'ORG'), ('Newshub', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.The Ministry of Health', 'ORG'), ('300', 'MONEY'), ('Girouard', 'PERSON'), ('Public Health Response (Vaccination) Order', 'ORG'), ('2021', 'DATE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
5,"Canterbury signwriter Peter Solvand-27 Oct, 2022 09_25 AM.txt",nzheraldnew,2022-10-27,619,7915.993537964459,12600.96930533118,22132.471728594508,5008.077544426495,14862.681744749596,2746.3651050080775,8077.544426494346,6785.137318255251,10823.909531502424,10985.46042003231,2100.16155088853,2423.263327948304,1453.9579967689822,2746.3651050080775,646.2035541195477,,161.55088852988692,161.55088852988692,"[('today', 'DATE'), ('Peter David Solvander', 'PERSON'), ('61', 'DATE'), ('Rangiora', 'GPE'), ('North Canterbury', 'GPE'), ('today', 'DATE'), ('SOUTH ISLAND', 'LOC'), ('Christchurch District Court', 'ORG'), ('30', 'CARDINAL'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('the My Vaccine Pass', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.He', 'PERSON'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('January this year', 'DATE'), ('Canterbury', 'GPE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('30', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('January 21', 'DATE'), ('Solvander', 'ORG'), ('Peter Solvander', 'PERSON'), ('Christchurch District Court', 'ORG'), ('George HeardHe', 'PERSON'), ('that afternoon', 'TIME'), ('40', 'MONEY'), ('koha', 'GPE'), ('Peter Solvander', 'PERSON'), ('Photo / George Heard Police', 'ORG'), ('January', 'DATE'), ('Today', 'DATE'), ('Tom Gilbert', 'PERSON'), ('Solvander', 'ORG'), ('bites""', 'GPE'), ('Solvander', 'ORG'), ('Nathan Batts', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.Judge Gilbert', 'PERSON'), (""five months'"", 'DATE'), ('daily', 'DATE'), ('noon to midnight', 'TIME'), ('100 hours', 'TIME'), ('gang pad murder', 'PERSON'), ('Russia', 'GPE'), ('Ron Mark', 'PERSON'), ('North Canterbury', 'GPE'), ('last December', 'DATE'), ('Jonie Girouard', 'PERSON'), ('Kaiapoi', 'GPE'), ('GP', 'ORG'), ('Newshub', 'ORG'), ('The Ministry of Health', 'ORG'), ('300', 'MONEY'), ('Girouard', 'PERSON'), ('Public Health Response (Vaccination) Order', 'ORG'), ('2021', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON')]"
6,"Christchurch doctor Samantha Bailey-15 Aug, 2023 01_10 PM.txt",nzheraldnew,2023-08-15,896,8928.57142857143,9933.035714285714,20982.14285714286,5468.75,14955.357142857143,2232.1428571428573,9040.17857142857,5357.142857142857,12611.607142857143,11830.357142857143,3236.607142857143,4129.464285714285,892.8571428571428,2232.1428571428573,,,223.2142857142857,,"[('Covid-19', 'ORG'), ('Christchurch', 'ORG'), ('YouTube', 'ORG'), ('trust”', 'ORG'), ('Samantha Bailey', 'PERSON'), ('the Health Practitioners Disciplinary Tribunal', 'ORG'), ('the Professional Conduct Committee', 'ORG'), ('15', 'CARDINAL'), ('PCC', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('HPDT', 'ORG'), ('Winston McCarthy', 'PERSON'), ('four', 'CARDINAL'), ('yesterday', 'DATE'), ('about an hour', 'TIME'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('Bailey', 'LOC'), ('YouTube', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('the Medical Council', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Bailey', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.He', 'ORG'), ('YouTube', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Michelle Balm', 'PERSON'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Balm', 'PERSON'), ('Bailey', 'PERSON'), ('prove”', 'GPE'), ('Bailey', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('2017', 'DATE'), ('Bailey', 'LOC'), ('Balm', 'PERSON'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Polymerase Chain Reaction', 'ORG'), ('PCR', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Bailey', 'PERSON'), ('PCR', 'ORG'), ('clickbait”', 'ORG'), ('Balm', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('MoreChristchurch', 'ORG'), ('Samantha Bailey', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Monday', 'DATE'), ('Bailey', 'PERSON'), ('YouTube', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Coates', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Bailey', 'PERSON'), ('meaning”', 'ORG'), ('Polymerase Chain Reaction', 'ORG'), ('PCR', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('2021', 'DATE'), ('High Court', 'ORG'), ('a week', 'DATE'), ('Moorhouse', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('2022', 'DATE'), ('the Christchurch Star', 'FAC'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
7,"Cook Islands drop Covid vaccine req-16 Sep, 2022 02_42 PM.txt",nzheraldnew,2022-09-16,294,10204.081632653062,17346.938775510203,20408.163265306124,3741.496598639456,11564.625850340137,2040.816326530612,5102.040816326531,9183.673469387755,12244.897959183672,10884.353741496598,3061.224489795918,3061.224489795918,340.1360544217687,1700.6802721088436,,,,,"[('The Cook Islands', 'GPE'), ('Wednesday', 'DATE'), ('this weekend', 'DATE'), ('16 September', 'DATE'), ('Mark Brown', 'PERSON'), ('Covid-19', 'PERSON'), ('NZME.The', 'ORG'), ('Rarotonga', 'GPE'), ('Aitutaki', 'GPE'), ('Tongareva', 'PRODUCT'), ('Pukapuka', 'PERSON'), ('Rarotonga', 'PERSON'), ('Aitutaki', 'LOC'), ('Cook Islands', 'LOC'), ('Health Ministry Te Marae Ora', 'ORG'), ('NZME.The Cook Islands Tourism', 'ORG'), ('GM', 'ORG'), ('the Cook Islands TC', 'GPE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Australia', 'GPE'), ('Graeme West', 'ORG'), ('late October', 'DATE'), ('Aitutaki', 'NORP'), ('Cook Islanders', 'PERSON')]"
8,"Coronial inquest into Dunedin man's-30 Aug, 2022 12_21 PM.txt",nzheraldnew,2022-08-30,539,7977.736549165121,12801.48423005566,18552.875695732837,6307.9777365491655,14100.185528756956,1484.2300556586272,9647.495361781077,5751.39146567718,10946.196660482376,15027.8293135436,3525.046382189239,2597.4025974025976,2040.816326530612,4267.161410018553,,,,,"[('Dunedin', 'PERSON'), ('Rory Nairn', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('next week', 'DATE'), ('26-year-old', 'DATE'), ('November 17', 'DATE'), ('Ashleigh Wilson', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Nairn', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('November 5.An', 'DATE'), ('Nairn', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Coroner', 'ORG'), ('19', 'CARDINAL'), ('Delta', 'LOC'), ('Vaccine Board', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('Dunedin District Court', 'ORG'), ('Wilson', 'ORG'), ('the Otago Daily Times', 'ORG'), ('Nairn', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Wilson', 'ORG'), ('Wilson', 'ORG'), ('Nairn', 'PERSON'), ('a few hours', 'TIME'), ('Rory Nairn', 'PERSON'), ('Ashleigh Wilson', 'PERSON'), ('Nairn', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Pfizer', 'PRODUCT'), ('night', 'TIME'), ('days later', 'DATE'), ('Rory', 'PERSON'), ('3am', 'TIME'), ('November 17', 'DATE'), ('Nairn', 'PERSON'), ('Wilson', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.""He', 'ORG'), ('Helen Petousis-Harris', 'PERSON'), ('about 10', 'CARDINAL'), ('US', 'GPE'), ('Otago Daily TimesAdvertisementAdvertise', 'ORG')]"
9,"Could your future Covid-19 vaccine -10 Apr, 2023 11_09 AM.txt",nzheraldnew,2023-04-10,755,10066.225165562913,7019.867549668875,24635.761589403974,6225.165562913907,13774.834437086092,2384.1059602649007,4635.761589403974,9139.07284768212,10066.225165562913,12450.331125827814,3973.5099337748347,3841.0596026490066,,3841.0596026490066,132.4503311258278,,,,"[('New Zealand', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.Dr Theresa Pankhurst', 'ORG'), ('Wellington', 'GPE'), ('Malaghan Institute for Medical Research', 'ORG'), ('Theresa Pankhurst', 'PERSON'), ('Kaitlin Buick', 'PERSON'), ('PhD', 'WORK_OF_ART'), ('Victoria University', 'ORG'), ('Malaghan', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Buick', 'PERSON'), ('Pankhurst', 'ORG'), ('Buick', 'ORG'), ('Dr', 'GPE'), ('Lisa Connor', 'PERSON'), ('Gavin Painter', 'PERSON'), ('Ian Hermans', 'PERSON'), ('Buick', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Cell Reports', 'ORG'), ('tomorrow', 'DATE')]"
10,"Covid 19 coronavirus_ Britain appro-16 Aug, 2022 09_00 AM.txt",nzheraldnew,2022-08-16,679,9425.62592047128,12960.235640648012,22091.310751104564,6921.944035346098,13696.612665684832,1030.9278350515465,3976.4359351988214,8100.147275405007,10898.379970544918,9867.452135493373,2798.232695139912,3976.4359351988214,883.6524300441826,3240.058910162003,,,294.5508100147275,,"[('British', 'NORP'), ('first', 'ORDINAL'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('50', 'DATE'), ('The Medicines', 'ORG'), ('Healthcare Regulatory Agency', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('2020', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('November', 'DATE'), ('British', 'NORP'), ('Moderna', 'PERSON'), ('June Raine', 'PERSON'), ('Britain', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Steve Barclay', 'PERSON'), ('September', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('Stephane Bancel', 'PERSON'), ('Moderna', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('the winter', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.On', 'ORG'), ('Friday', 'DATE'), ('Germany', 'GPE'), ('the European Medicines Agency', 'ORG'), ('next month', 'DATE'), ('June', 'DATE'), ('the US Food and Drug Administration', 'ORG'), ('autumn', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('Moderna', 'GPE'), ('Last month', 'DATE'), ('FDA', 'ORG'), ('second', 'ORDINAL'), ('MoreFinancial Times', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('FDA', 'ORG'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('Moderna', 'GPE'), ('EU', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('the World Health Organisation', 'ORG'), ('Covid-19', 'ORG'), ('about 70', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Covid-19', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Jonathan Ball', 'PERSON'), ('Britain', 'GPE'), ('University of Nottingham', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Beate Kampmann', 'PERSON'), ('the Vaccine Centre', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('School of Hygiene and Tropical Medicine', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Covid-19.""How', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON')]"
11,"Covid 19 coronavirus_ Police staff -2 Sep, 2022 09_32 AM.txt",nzheraldnew,2022-09-02,501,9780.439121756488,8782.43512974052,26347.305389221558,7185.628742514969,14371.257485029939,1397.2055888223554,4191.616766467066,5588.8223552894215,12774.45109780439,12774.45109780439,2594.810379241517,3592.8143712574847,1796.4071856287424,1197.6047904191616,,,199.6007984031936,199.6007984031936,"[('Ben Strang', 'PERSON'), ('Sam Olley', 'PERSON'), ('91', 'CARDINAL'), ('the High Court', 'ORG'), ('February', 'DATE'), ('this year', 'DATE'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), ('Frontline Law Limited', 'ORG'), ('91', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('the High Court', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('late March', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('MoreCovid 19', 'PRODUCT'), ('High Court', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('August', 'DATE'), ('early 2021', 'DATE'), ('1200', 'CARDINAL'), ('fewer than 200', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('February 25', 'DATE'), ('the High Court', 'ORG')]"
12,"Covid 19 coronavirus_ US opens vacc-19 Jun, 2022 05_57 PM.txt",nzheraldnew,2022-06-19,1015,7980.295566502463,9261.083743842364,23448.275862068964,6896.551724137931,11330.049261083745,2068.965517241379,4630.541871921182,8374.384236453201,10640.394088669951,11625.615763546799,2857.142857142857,3546.7980295566504,4039.4088669950743,5024.630541871921,,,,98.52216748768473,"[('US', 'GPE'), ('today', 'DATE'), ('next week', 'DATE'), ('as young as 6 months', 'DATE'), ('the Centers for Disease Control and Prevention', 'ORG'), ('hours later', 'TIME'), ('Dr', 'GPE'), ('Rochelle Walensky', 'PERSON'), ('millions', 'CARDINAL'), ('today', 'DATE'), ('Walensky', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('Saturday', 'DATE'), ('the Food and Drug Administration', 'ORG'), ('CDC', 'ORG'), ('CDC', 'ORG'), ('US', 'GPE'), ('millions', 'CARDINAL'), ('MoreCovid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('US', 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Australia', 'GPE'), ('two', 'CARDINAL'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('5435', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('15', 'CARDINAL'), ('Roughly 18 million', 'CARDINAL'), ('Less than a third', 'CARDINAL'), ('ages 5 to 11', 'DATE'), ('last November', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.Here', 'ORG'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Friday', 'DATE'), ('FDA', 'ORG'), ('Saturday', 'DATE'), ('CDC', 'ORG'), ('Pfizer', 'ORG'), ('6 months to 4 years old', 'DATE'), ('one-tenth', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('three weeks', 'DATE'), ('at least two months later', 'DATE'), ('Moderna', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('a quarter', 'CARDINAL'), ('about four weeks', 'DATE'), ('6 months through 5 years old', 'DATE'), ('FDA', 'ORG'), ('third', 'ORDINAL'), ('at least a month', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Two', 'CARDINAL'), ('Moderna', 'GPE'), ('only about 40', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('80 per cent', 'MONEY'), ('three', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('NZME.Yes', 'GPE'), ('CDC', 'ORG'), ('about 480', 'CARDINAL'), ('under age 5', 'DATE'), ('US', 'GPE'), ('more than 1 million', 'MONEY'), ('US', 'GPE'), ('Matthew Daley', 'PERSON'), ('Kaiser Permanente', 'ORG'), ('Colorado', 'GPE'), ('CDC', 'ORG'), ('Saturday', 'DATE'), ('US', 'GPE'), ('Joe Biden', 'PERSON'), ('Peter Marks', 'PERSON'), ('FDA', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Marks', 'ORG'), ('Friday', 'DATE'), ('One', 'CARDINAL'), ('roughly three months', 'DATE'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('just one month', 'DATE'), ('Moderna', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('Moderna', 'PERSON'), ('shots?Paediatricians', 'NORP'), ('US', 'GPE'), ('White House', 'ORG'), ('Dr Ashish Jha', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('over weeks', 'DATE'), ('a couple of months', 'DATE'), ('Jha', 'PERSON'), ('more than one', 'CARDINAL'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Pfizer', 'ORG'), ('CDC', 'ORG'), ('three-quarters', 'CARDINAL'), ('older ages', 'DATE'), ('CDC', 'ORG'), ('CDC', 'ORG'), ('about three months', 'DATE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
13,"Covid 19 Delta outbreak_ DHB Covid -1 Nov, 2021 05_00 AM.txt",nzheraldnew,2021-11-01,808,7549.504950495049,13242.574257425744,21287.128712871287,8539.60396039604,13490.09900990099,1732.673267326733,5445.544554455446,5940.59405940594,11386.138613861387,9034.653465346535,2103.960396039604,3341.5841584158416,2846.5346534653468,3341.5841584158416,247.52475247524754,,123.76237623762377,,"[('District Health Boards', 'ORG'), ('June', 'DATE'), ('DHB', 'ORG'), ('TAS - an organisation', 'ORG'), ('August 31', 'DATE'), ('31 August 2021', 'DATE'), ('TAS', 'GPE'), ('July', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('the NZ Herald', 'ORG'), ('November 15.Do', 'DATE'), ('Adam Pearse', 'PERSON'), ('Response', 'ORG'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('March 2021', 'DATE'), ('DHB', 'ORG'), ('mid-November', 'DATE'), ('NZME.Hipkins', 'WORK_OF_ART'), ('August 31', 'DATE'), ('September', 'DATE'), ('Official Information Act', 'LAW'), ('first', 'ORDINAL'), ('November 15', 'DATE'), ('May', 'DATE'), ('ZealandRest', 'ORG'), ('Eight', 'CARDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('source30 Oct', 'FAC'), ('ZealandOne', 'ORG'), ('three', 'CARDINAL'), ('ZealandCovid', 'ORG'), ('33', 'DATE'), ('Auckland MIQ', 'PERSON'), ('Oct 04:09', 'WORK_OF_ART'), ('90%', 'PERCENT'), ('August 31', 'DATE'), ('Government', 'ORG'), ('November 15', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('January 1.While', 'DATE'), ('two and a half months', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('University of Otago', 'ORG'), ('Nick Wilson', 'PERSON'), ('100 per cent', 'MONEY'), ('NZME.Otago University', 'ORG'), ('Nick Wilson', 'PERSON'), ('Photo / SuppliedHe', 'ORG'), ('May', 'DATE'), ('Herald', 'ORG'), ('11', 'CARDINAL'), ('Covid', 'NORP'), ('DHB', 'ORG'), ('Covid-19.In July', 'DATE'), ('nine', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.Craig Carr', 'PERSON'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Australian', 'NORP'), ('New Zealand Intensive Care Society', 'ORG')]"
14,"Covid 19 mandates_ National's Chris-2 Aug, 2022 11_54 AM.txt",nzheraldnew,2022-08-02,624,7532.051282051281,9775.641025641025,24358.97435897436,6891.025641025642,12820.512820512819,1442.3076923076924,6250.0,6891.025641025642,9615.384615384615,10576.923076923076,3846.153846153846,4487.179487179487,1121.7948717948718,4807.692307692308,,320.5128205128205,,160.25641025641025,"[('National', 'ORG'), ('Chris Bishop', 'PERSON'), ('Bishop', 'ORG'), ('National Party', 'ORG'), (""Christopher Luxon's"", 'PERSON'), ('National', 'ORG'), ('winter', 'DATE'), ('a few hundred', 'CARDINAL'), ('the College of Midwives', 'ORG'), ('Alison Eddy', 'PERSON'), ('Michael Baker', 'PERSON'), ('Response', 'ORG'), ('Ayesha Verrall', 'PERSON'), ('Trevett', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Jul 06:24 AMNew', 'WORK_OF_ART'), ('Guatemala', 'GPE'), ('Little02 Aug', 'PERSON'), ('PMShe', 'ORG'), ('MoreCovid 19', 'PRODUCT'), ('Omicron', 'ORG'), ('National Party', 'ORG'), ('Christopher ...', 'PERSON'), ('Christopher Luxon', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('Michael Baker', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('National', 'ORG'), ('Bishop', 'ORG'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
15,"Covid 19 Omicron outbreak_ Ardern --18 Mar, 2022 02_32 PM.txt",nzheraldnew,2022-03-18,1026,8284.600389863548,13547.75828460039,18323.586744639375,8674.463937621831,15107.212475633527,1851.8518518518517,5458.089668615984,5555.555555555556,11111.111111111111,13547.75828460039,2534.1130604288496,2729.044834307992,1851.8518518518517,5165.692007797271,97.46588693957115,,97.46588693957115,,"[('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Queenstown', 'GPE'), ('Stuart Nash', 'PERSON'), ('Ardern', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('the winter months', 'DATE'), ('Ardern', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Auckland', 'PERSON'), ('the end of March', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('95 per cent', 'MONEY'), ('Ardern', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('winter', 'DATE'), ('Queenstown', 'PERSON'), ('New Zealand', 'GPE'), ('April 12.Ardern', 'DATE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Tourism NZ', 'ORG'), ('Nash', 'PERSON'), ('Kiwi', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Tā Wira Gardiner', 'PERSON'), ('Ardern', 'ORG'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Queenstown', 'GPE'), ('James AllanArdern', 'PERSON'), ('this morning', 'TIME'), ('Australian', 'NORP'), ('Australians', 'NORP'), ('Sunrise', 'DATE'), ('Queenstown', 'GPE'), ('July', 'DATE'), ('Government', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Tasman', 'NORP'), ('11.59pm April 12', 'DATE'), ('the United States', 'GPE'), ('United Kingdom', 'GPE'), ('May', 'DATE'), ('2.Self', 'CARDINAL'), ('days 1', 'DATE'), ('5', 'CARDINAL'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Ardern', 'ORG'), ('April 12 date', 'DATE'), ('joy""', 'ORG'), ('Ardern', 'ORG'), ('NZSki', 'ORG'), ('Paul Anderson', 'PERSON'), ('James AllanThe', 'PERSON'), ('thousands', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('$49 million', 'MONEY'), ('Fiordland', 'GPE'), ('Queenstown', 'GPE'), ('Wanaka', 'PERSON'), ('Kaikōura', 'GPE'), ('Westland', 'GPE'), ('the Mackenzie District', 'LOC'), ('Queenstown', 'PERSON'), ('Australia', 'GPE'), ('Ardern', 'ORG'), ('About 40', 'CARDINAL'), ('Australia', 'GPE'), ('Australia', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.""To', 'LOC'), ('two years', 'DATE'), ('MoreCovid 19', 'PRODUCT'), ('Omicron', 'ORG'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Covid 19', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('NZ', 'GPE'), ('February', 'DATE'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('NZME.Ardern', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
16,"Covid 19 Omicron outbreak_ Bay of P-12 Mar, 2022 01_00 PM.txt",nzheraldnew,2022-03-12,375,5333.333333333334,23466.666666666668,19466.666666666664,4000.0,9066.666666666668,533.3333333333334,4000.0,5333.333333333334,11200.0,9066.666666666668,4800.0,1866.6666666666667,8533.333333333334,2133.3333333333335,,266.6666666666667,,,"[('the Bay', 'LOC'), ('this weekend', 'DATE'), ('the Bay of Plenty District Health Board', 'LOC'), ('Covid', 'PERSON'), ('the Tauranga Racecourse', 'EVENT'), ('this weekend', 'DATE'), ('Saturday', 'DATE'), ('10am to 2pm', 'TIME'), ('Sunday', 'DATE'), ('10am to 3pm', 'TIME'), ('Manu Toroa', 'PERSON'), ('Te Akau Hauora', 'FAC'), ('Saturday', 'DATE'), ('Sunday', 'DATE'), ('10am to 3pm', 'TIME'), ('Ōpōtiki', 'GPE'), ('Kawerau', 'PERSON'), ('Murupara', 'PERSON'), ('3pm Saturday', 'TIME'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.The', 'ORG'), ('Brent Gilbert-De Rios', 'PERSON'), ('Omicron', 'PERSON'), ('five', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('five and older', 'DATE'), ('18 and older', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('at least three months ago', 'DATE'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.The', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('the Bay of Plenty', 'LOC'), ('this weekend', 'DATE'), ('Ōpōtiki Whakatōhea Health Centre', 'ORG'), ('32A', 'CARDINAL'), ('King Street', 'FAC'), ('March 12', 'DATE'), ('9 am to', 'TIME'), ('111', 'CARDINAL'), ('Onslow Street', 'FAC'), ('March 12', 'DATE'), ('10am to', 'TIME'), ('3pmMurupara', 'CARDINAL'), ('45', 'CARDINAL'), ('Pine Drive', 'LOC'), ('March 12', 'DATE'), ('10am to 3pmRelated', 'TIME'), ('Covid', 'PERSON'), ('RAT', 'ORG'), ('do11 Mar', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Mar 09:00', 'PERSON'), ('AMCovid-19 Omicron', 'PERSON'), ('revealed06 Mar', 'PERSON'), ('Akau Hauora', 'PERSON'), ('35E', 'CARDINAL'), ('Hartford Avenue', 'FAC'), ('March 12 and 13', 'DATE'), ('10am to', 'TIME'), ('Tauranga Racecourse', 'ORG'), ('Cameron Rd', 'PERSON'), ('March 12', 'DATE'), ('10am to 2pm and', 'TIME'), ('March 13', 'DATE'), ('10am to 3pm', 'TIME'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
17,"Covid 19 Omicron outbreak_ Chris Hi-2 Feb, 2022 07_58 PM.txt",nzheraldnew,2022-02-02,792,6691.919191919192,17929.29292929293,20075.757575757576,6439.393939393939,10606.060606060606,1010.1010101010102,4040.4040404040406,4545.454545454546,13005.050505050505,9974.747474747475,2777.777777777778,2904.040404040404,6313.131313131314,2525.252525252525,1388.888888888889,,,,"[('Response', 'ORG'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), (""New Zealand's"", 'GPE'), ('Pfizer', 'ORG'), ('This morning', 'TIME'), ('Newsroom', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('36.50', 'MONEY'), ('Pfizer', 'ORG'), ('MoreCovid 19', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('142', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('Hipkins', 'PRODUCT'), ('Newsroom', 'ORG'), ('Official Information Act', 'LAW'), (""New Zealand's"", 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.Hipkins', 'WORK_OF_ART'), ('this afternoon', 'TIME'), ('Government', 'ORG'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('Hipkins', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Newsroom', 'ORG'), ('last March', 'DATE'), ('April', 'DATE'), ('May', 'DATE'), ('10 million', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('$365 million', 'MONEY'), ('36.50', 'MONEY'), ('Government', 'ORG'), ('80.6', 'MONEY'), ('AstraZeneca', 'NORP'), ('10.60', 'MONEY'), ('384.7', 'MONEY'), ('Novavax', 'PERSON'), ('35.89', 'MONEY'), ('Newsroom', 'ORG'), ('85.5', 'MONEY'), ('Janssen', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('about $17.10', 'MONEY'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), ('Ashley Bloomfield', 'PERSON'), ('Ministry of Health', 'ORG'), ('Ian Town', 'PERSON'), ('Wednesday', 'DATE'), ('Mark Mitchell', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('second', 'ORDINAL'), ('four months to three months', 'DATE'), ('Wallabies', 'PERSON'), ('Moana Pasifika02', 'PERSON'), ('NZ', 'GPE'), ('MIQ', 'ORG'), ('Kiwis02 Feb 07:14 PMArdern', 'PERSON'), ('Hipkins', 'ORG'), ('Ashley Bloomfield', 'PERSON'), ('Ministry of Health', 'ORG'), ('Ian Town', 'PERSON'), ('one million', 'CARDINAL'), ('New Zealand', 'GPE'), ('this Friday', 'DATE'), ('18', 'DATE'), ('100,000', 'CARDINAL'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('52,000', 'CARDINAL'), ('Pacific', 'LOC'), ('Friday', 'DATE'), ('59 per cent', 'MONEY'), ('47 per cent', 'MONEY'), ('Māori', 'GPE'), ('Pacific', 'LOC'), ('Omicron', 'ORG'), ('February', 'DATE'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.On', 'ORG'), ('12-17 year olds', 'DATE'), ('Bloomfield', 'PERSON'), ('the Technical Advisory Group', 'ORG'), ('next week', 'DATE'), ('Yesterday', 'DATE'), ('38,332', 'CARDINAL'), ('69 per cent', 'MONEY'), ('Ninety four per cent', 'MONEY'), ('two', 'CARDINAL'), ('Māori', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('89.8 per cent', 'MONEY'), ('142', 'CARDINAL'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('today', 'DATE'), ('54', 'CARDINAL'), ('Eleven', 'CARDINAL'), ('today', 'DATE'), ('Northland', 'ORG'), ('103', 'CARDINAL'), ('Auckland', 'GPE'), ('12', 'CARDINAL'), ('Waikato', 'GPE'), ('two', 'CARDINAL'), ('Lakes DHB', 'ORG'), ('five', 'CARDINAL'), ('Bay of Plenty', 'LOC'), ('three', 'CARDINAL'), ('Taranaki', 'GPE'), (""Hawke's Bay"", 'FAC'), ('two', 'CARDINAL'), ('Nelson-Marlborough', 'GPE'), ('three', 'CARDINAL'), ('Canterbury', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('yesterday', 'DATE'), ('today', 'DATE'), ('54', 'CARDINAL'), ('six', 'CARDINAL')]"
18,"Covid 19 Omicron outbreak_ Family d-12 Apr, 2022 04_16 PM.txt",nzheraldnew,2022-04-12,446,9641.255605381166,13677.13004484305,22645.7399103139,6053.811659192826,13677.13004484305,1569.506726457399,3587.4439461883408,4932.735426008969,8968.609865470851,8968.609865470851,2690.582959641256,5829.596412556054,4035.8744394618834,2466.3677130044844,,,224.2152466367713,,"[('third', 'ORDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Aotearoa', 'PERSON'), ('Ashley Bloomfield', 'PERSON'), ('MoreCovid-19 Omicron', 'PERSON'), ('16', 'CARDINAL'), ('11,063', 'CARDINAL'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), (""New Zealand's"", 'GPE'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('Ministry of Health', 'ORG'), ('Bloomfield', 'PERSON'), ('this afternoon', 'TIME'), ('New Zealand', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('last night', 'TIME'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), (""the Centre for Adverse Reactions Monitoring's"", 'ORG'), ('December 2021', 'DATE'), ('March 2022', 'DATE'), ('Pfizer', 'ORG'), ('the weeks', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Pfizer', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('Bloomfield', 'PERSON'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Bloomfield', 'PERSON'), ('50,000', 'CARDINAL'), ('Kiwis', 'GPE'), ('Swarbrick', 'PERSON'), ('education13 Apr 05:00', 'MONEY'), ('Saarinen', 'PERSON'), ('Apr 05:00', 'ORG'), ('3.9 million', 'CARDINAL'), ('2.6 million', 'CARDINAL'), ('New Zealand', 'GPE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
19,"Covid 19 Omicron outbreak_ Got a va-22 Feb, 2022 08_11 AM.txt",nzheraldnew,2022-02-22,1719,9482.257126236183,9598.603839441535,24200.116346713206,4537.521815008726,11460.151250727167,2036.0674810936591,4712.041884816754,8376.963350785341,12332.751599767307,12565.44502617801,2675.974403723095,2792.321116928447,2792.321116928447,4886.561954624782,116.34671320535195,290.86678301337986,,58.17335660267597,"[('one', 'CARDINAL'), ('many months', 'DATE'), ('years', 'DATE'), ('Three', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('John Wherry', 'PERSON'), ('the Institute for immunology', 'ORG'), ('the University of Pennsylvania', 'ORG'), ('65', 'DATE'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('MoreCovid 19', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('2365', 'CARDINAL'), ('today', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('19', 'CARDINAL'), ('5', 'CARDINAL'), ('Seymour', 'PERSON'), ('Federal US', 'ORG'), ('Anthony Fauci', 'PERSON'), ('Biden', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('September-November', 'DATE'), ('day', 'DATE'), ('daily', 'DATE'), ('day', 'DATE'), ('UpBy', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('third', 'ORDINAL'), ('Pfizer-BioNTech', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('Dr Julie McElrath', 'PERSON'), ('Fred Hutchinson Cancer Research Center', 'ORG'), ('Seattle', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('many months', 'DATE'), ('at least four', 'CARDINAL'), ('the past month', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('Moderna', 'GPE'), ('Johnson & Johnson', 'ORG'), ('Novavax', 'PERSON'), ('about 80 per cent', 'MONEY'), ('Omicron', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Canada', 'GPE'), ('second region21 Feb 05:20', 'DATE'), ('Christopher Luxon', 'PERSON'), ('Māori', 'CARDINAL'), ('stalls21', 'PERSON'), ('nearly 800', 'CARDINAL'), ('2003', 'DATE'), ('Asia', 'LOC'), ('more than 17 years', 'DATE'), ('Wendy Burgers', 'PERSON'), ('the University of Cape Town', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('Nature', 'WORK_OF_ART'), ('first', 'ORDINAL'), ('Three', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('lag weeks', 'DATE'), ('Dr Dan Barouch', 'PERSON'), ('Beth Israel Deaconess Medical Center', 'ORG'), ('Boston', 'GPE'), ('one', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('a few weeks to months', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('12', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('four months', 'DATE'), ('the US Centers for Disease Control and Prevention', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('Vaccines', 'ORG'), ('four or five days', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Alessandro Sette', 'PERSON'), ('the La Jolla Institute for Immunology', 'ORG'), ('Cell', 'GPE'), ('last year', 'DATE'), ('at least 15 weeks', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('Nature', 'WORK_OF_ART'), ('six months', 'DATE'), ('six months', 'DATE'), ('one month', 'DATE'), ('Ali Ellebedy', 'PERSON'), ('Washington University', 'ORG'), ('St Louis', 'GPE'), ('third', 'ORDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('Delta', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('more than half', 'CARDINAL'), ('one month', 'DATE'), ('third', 'ORDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('third', 'ORDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Michel Nussenzweig', 'PERSON'), ('Rockefeller University', 'ORG'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('OmicronMemory', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('last month', 'DATE'), ('Nature Medicine', 'WORK_OF_ART'), ('Marcus Buggert', 'PERSON'), ('the Karolinska Institute', 'ORG'), ('Sweden', 'GPE'), ('Omicron', 'ORG'), ('about one', 'CARDINAL'), ('five', 'CARDINAL'), ('about 60 per cent', 'MONEY'), ('Buggert', 'PERSON'), ('One', 'CARDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('The New York Times', 'ORG'), ('Apoorva Mandavilli', 'PERSON'), ('2022', 'DATE'), ('THE NEW YORK TIMES', 'ORG'), ('Unlock', 'PERSON'), ('Herald Premium', 'ORG'), ('NZ Herald', 'ORG'), ('Premium', 'GPE')]"
20,"Covid 19 Omicron outbreak_ Governme-1 Apr, 2022 12_00 PM.txt",nzheraldnew,2022-04-01,519,9248.554913294798,9441.233140655106,20809.248554913294,6936.416184971097,10211.94605009634,2119.460500963391,6165.703275529865,10211.94605009634,11753.371868978806,11368.015414258189,2697.495183044316,963.3911368015414,3468.2080924855486,5780.346820809248,192.67822736030828,192.67822736030828,,,"[('40 per cent', 'MONEY'), ('this season', 'DATE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('about 1.4 million', 'CARDINAL'), ('a year', 'DATE'), ('Andrew Little', 'PERSON'), ('this year', 'DATE'), ('two million', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('the age of 65', 'DATE'), ('This winter', 'DATE'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('55', 'DATE'), ('an extra 39,000', 'CARDINAL'), ('an ordinary year', 'DATE'), ('more than 500', 'CARDINAL'), ('no ordinary year', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('only half', 'CARDINAL'), ('the past two years', 'DATE'), ('this year', 'DATE'), ('Group Three', 'ORG'), ('Covid', 'NORP'), ('100', 'CARDINAL'), ('week', 'DATE'), ('$12 million', 'MONEY'), ('today', 'DATE'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('MoreCovid 19', 'PRODUCT'), ('NZ', 'GPE'), ('NZ', 'GPE'), ('Northland DHB', 'ORG'), ('the past two years', 'DATE'), ('General Practitioners', 'ORG'), ('Porirua', 'ORG'), ('Bryan Betty', 'PERSON'), ('RNZ', 'ORG'), ('this morning', 'TIME'), ('New Zealand', 'GPE'), ('two years', 'DATE'), ('the last two seasons', 'DATE'), ('this year', 'DATE')]"
21,"Covid 19 Omicron outbreak_ How many-12 Mar, 2022 12_00 PM.txt",nzheraldnew,2022-03-12,1145,6200.873362445415,16331.877729257641,19213.973799126637,6462.8820960698695,12489.082969432315,1222.707423580786,6986.899563318777,5327.510917030568,12401.74672489083,11179.039301310044,3318.7772925764193,2969.43231441048,2270.7423580786026,4541.484716157205,262.0087336244541,524.0174672489082,698.6899563318777,87.33624454148472,"[('Local Māori', 'PERSON'), ('another three months', 'DATE'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('the Bay of Plenty District Health Board', 'LOC'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Omicron', 'ORG'), ('Murupara Community Board', 'ORG'), ('Jackie Te Amo', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('this week', 'DATE'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('2976', 'CARDINAL'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('Monday night', 'TIME'), ('982', 'CARDINAL'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('first', 'ORDINAL'), ('Bay of', 'LOC'), ('PlentyGet', 'NORP'), ('Bay of Plenty', 'LOC'), ('UpBy', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('the last two months', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('April 12', 'DATE'), ('June 7.Manukura', 'DATE'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Te Pare ō', 'PERSON'), ('Tauranga', 'GPE'), ('Omicron', 'ORG'), ('Te Moana', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Te Pare ō Toi', 'PERSON'), ('Tauranga', 'GPE'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Tauranga', 'GPE'), ('March 7', 'DATE'), ('83.8 per cent', 'MONEY'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('12', 'DATE'), ('87.9 per cent', 'MONEY'), ('one', 'CARDINAL'), ('Ministry of Health', 'ORG'), ('AMPatients', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Mar 07:00', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('revealed06 Mar', 'PERSON'), ('Tauranga', 'GPE'), ('Mar 11:15', 'TIME'), ('AMThe Bay', 'PERSON'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('January', 'DATE'), ('Te Puna Ora', 'PERSON'), ('Mataatua Charitable Trust', 'ORG'), ('Chris Tooley', 'PERSON'), ('SuppliedTe Puna Ora', 'PERSON'), ('Mataatua Charitable Trust', 'ORG'), ('Chris Tooley', 'PERSON'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('mid-February', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Tooley', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('Tooley', 'PERSON'), ('Māori', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('Māori', 'PERSON'), ('Tooley', 'PERSON'), ('second', 'ORDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Community Board', 'ORG'), ('Jackie Te Amo', 'PERSON'), ('Photo / SuppliedMurupara Community Board', 'ORG'), ('Jackie Te Amo', 'PERSON'), ('this week', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Murupara', 'PERSON'), ('Ministry of Health', 'ORG'), ('66.5 per cent', 'MONEY'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Te Amo', 'ORG'), ('Murupara', 'PERSON'), ('the Bay of Plenty', 'LOC'), ('kaupapa Maori', 'ORG'), ('Toroa Pat Cook', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Te Manu Toroa', 'PERSON'), ('Pat Cook', 'PERSON'), ('this year', 'DATE'), ('the start of March', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('the Bay of Plenty', 'LOC'), ('Tauranga', 'GPE'), ('Moana City Clinic', 'ORG'), ('Courtney Rd', 'PERSON'), ('Te Manu Toroa', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Herald Premium', 'ORG'), ('NZ Herald', 'ORG'), ('Premium', 'GPE')]"
22,"Covid 19 Omicron outbreak_ Two gove-25 Mar, 2022 08_20 AM.txt",nzheraldnew,2022-03-25,1123,8548.530721282279,13446.126447016917,24844.167408726626,6856.634016028495,12911.843276936777,2315.227070347284,3561.887800534283,6144.256455921639,10507.569011576135,8637.577916295637,3116.6518254674975,3383.793410507569,1424.7551202137133,2849.5102404274267,89.04719501335708,89.04719501335708,,,"[('two', 'CARDINAL'), ('dozens', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('this week', 'DATE'), ('Defence', 'ORG'), ('April 4', 'DATE'), ('Public Service', 'ORG'), ('Peter Hughes', 'PERSON'), ('consider""', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.LISTEN LIVE TO NEWSTALK ZBWorkplace Relations', 'PRODUCT'), ('Michael Wood', 'PERSON'), ('coming days', 'DATE'), ('This morning', 'TIME'), ('the next few days', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.He', 'ORG'), ('Simon Bridges', 'PERSON'), ('Monday', 'DATE'), ('Ardern', 'ORG'), ('National', 'NORP'), ('Auckland', 'GPE'), ('Viv Beck', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('NYC', 'LOC'), ('week', 'DATE'), ('stories25 Mar', 'PERSON'), ('America', 'GPE'), ('Covid', 'NORP'), ('Government', 'ORG'), ('Oranga Tamariki', 'PERSON'), ('Jordan Boyle', 'PERSON'), ('Dyhrberg Drayton', 'PERSON'), ('Boyle', 'PERSON'), ('NZME.Boyle', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('95 per cent', 'MONEY'), ('Delta', 'LOC'), ('summer', 'DATE'), ('next month', 'DATE'), ('The Ministry of Business, Innovation and Employment', 'ORG'), ('MBIE', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('Boyle', 'PERSON'), ('MoreCovid-19 Omicron', 'PERSON'), ('Today', 'DATE'), ('more than 20,000', 'CARDINAL'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Ardern', 'ORG'), ('Covid-19', 'ORG'), ('mid-December', 'DATE'), ('January 10.The', 'DATE'), ('earlier in the month', 'DATE'), ('about 220', 'CARDINAL'), ('MSD', 'ORG'), ('the High Court', 'ORG'), ('Defence Force', 'ORG'), ('MSD', 'ORG'), ('the Public Service Commission', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.MSD', 'PERSON'), ('Melissa Gill', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('Covid', 'NORP'), ('Government', 'ORG'), ('Vaccination Orders', 'PERSON'), ('the Health and Safety at Work Act', 'ORG'), ('Herald', 'GPE'), ('220', 'CARDINAL'), ('Oranga Tamariki', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('March 1.Deputy', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('Bill Searle', 'PERSON'), ('this month', 'DATE'), ('19', 'CARDINAL'), ('Government', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('January 1.Searle', 'DATE'), ('five', 'CARDINAL'), ('70', 'CARDINAL'), ('Response', 'ORG'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), ('Mark MitchellCovid-19 Response Minister', 'PERSON'), ('Chris Hipkins', 'PERSON')]"
23,"Covid 19 Omicron_ 1.4 million doses-28 Mar, 2023 07_12 AM.txt",nzheraldnew,2023-03-28,291,7560.137457044673,13402.061855670103,18900.343642611682,8591.06529209622,12371.134020618558,2061.855670103093,6872.8522336769765,9621.993127147767,10652.920962199312,11683.84879725086,1030.9278350515465,2749.14089347079,3436.4261168384883,2749.14089347079,,,,,"[('RNZMore than 1.4 million', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('this year', 'DATE'), ('Te Whatu Ora', 'PERSON'), ('870,000', 'CARDINAL'), ('570,000', 'CARDINAL'), ('Friday', 'DATE'), ('Rob Humphreys', 'PERSON'), ('New Zealand’s', 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.“New Zealand', 'GPE'), ('Just 47 per cent', 'MONEY'), ('second', 'ORDINAL'), ('about 780,000', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('73 per cent', 'MONEY'), ('more than a million', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('Te Whatu Ora', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('MoreWellington', 'PRODUCT'), ('a quarter of a million', 'QUANTITY'), ('Covid', 'PERSON'), ('Ayesha Verrall', 'PERSON'), ('Wellington', 'GPE'), ('Andy Foster', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Saturday', 'DATE'), ('Helen Petousis-Harris', 'PERSON'), ('Covid', 'GPE')]"
24,"Covid 19 Omicron_ National Party le-18 Mar, 2022 12_07 PM.txt",nzheraldnew,2022-03-18,900,7000.000000000001,13444.444444444445,20111.11111111111,7222.222222222222,14555.555555555555,1333.3333333333335,5888.888888888889,5777.777777777777,9888.888888888889,11777.777777777777,4555.555555555556,3222.222222222222,1666.6666666666667,5666.666666666666,111.11111111111111,,,,"[('National Party', 'ORG'), ('Christopher Luxon', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('this morning', 'TIME'), ('Chris Bishop', 'PERSON'), ('this morning', 'TIME'), ('Luxon', 'PERSON'), ('under 18.He', 'DATE'), ('five-day', 'DATE'), ('seven days', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.He', 'ORG'), ('Bishop', 'ORG'), ('14-year-olds', 'DATE'), ('Bishop', 'ORG'), ('April 13', 'DATE'), ('Luxon', 'PERSON'), ('Australians', 'NORP'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Omicron', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.The Government', 'ORG'), ('these next week', 'DATE'), ('Bishop', 'ORG'), ('Government', 'ORG'), ('National', 'ORG'), ('1000', 'CARDINAL'), ('every day', 'DATE'), ('Luxon', 'PERSON'), ('Bishop', 'ORG'), ('DHB', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Delta', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Act', 'PERSON'), ('Luxon', 'PERSON'), ('Hooton', 'ORG'), ('Nicola Willis - reluctant', 'PERSON'), ('Greens', 'NORP'), ('Act', 'PRODUCT'), ('winners17 Mar', 'PERSON'), ('National', 'ORG'), ('06:00', 'TIME'), ('ZealandNurses', 'ORG'), ('500', 'MONEY'), ('Omicron', 'ORG'), ('Luxon', 'PERSON'), ('Luxon', 'PERSON'), ('Australia', 'GPE'), ('about a third', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Luxon', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('NZME.Luxon', 'PERSON'), ('Bishop', 'ORG'), ('the Hutt Valley', 'LOC'), ('MoreCovid 19', 'PRODUCT'), ('Omicron', 'ORG'), ('Christopher ...', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Christopher Luxon', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('Act', 'CARDINAL'), ('David Seymour', 'PERSON'), ('MIQ', 'ORG'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('this afternoon', 'TIME'), ('Queenstown', 'GPE'), ('Australian', 'NORP'), ('this morning', 'TIME'), ('earlier this week', 'DATE'), ('next week', 'DATE'), ('Luxon', 'PERSON'), ('Bishop', 'ORG'), ('Australians', 'NORP'), ('April 12', 'DATE'), ('Delta', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Bishop', 'ORG'), ('Australians', 'NORP'), ('a month', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.Luxon', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('Tā Wira Gardiner', 'PERSON'), ('New Zealanders', 'NORP'), ('Luxon', 'PERSON'), ('Hekia Parata', 'PERSON')]"
25,"Covid 19 Omicron_ New vaccine pass -13 May, 2022 10_48 AM.txt",nzheraldnew,2022-05-13,399,6766.917293233082,14786.967418546365,19298.245614035088,8521.303258145363,13533.834586466164,1253.1328320802004,9022.556390977443,5513.784461152882,10025.062656641603,11027.568922305763,1754.3859649122805,2756.892230576441,3258.145363408521,3258.145363408521,,250.62656641604008,,,"[('My Vaccine Pass', 'FAC'), ('May 24', 'DATE'), ('Response', 'ORG'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), ('Vaccine Passes', 'PERSON'), ('Hipkins', 'ORG'), ('Kiwis', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('MoreCovid 19', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('Taupō', 'GPE'), ('Vaccine Pass', 'PERSON'), ('Hipkins', 'PERSON'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('12', 'DATE'), ('early April 2022', 'DATE'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('My Vaccine Pass', 'PERSON'), ('the last couple of years', 'DATE'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('six months', 'DATE'), ('Vaccine Pass', 'PERSON'), ('29', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('only half', 'CARDINAL'), ('May 01:34', 'DATE'), ('May 06:10', 'DATE'), ('AMWorldUS marks', 'MONEY'), ('Biden', 'PERSON'), ('May 06:34', 'DATE'), ('cope12 May 08:06 PMAnyone', 'GPE'), ('12', 'DATE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
26,"Covid 19 Omicron_ Parliament passes-21 Jun, 2022 06_04 PM.txt",nzheraldnew,2022-06-21,406,8620.689655172415,13300.492610837438,21182.266009852217,7142.857142857142,12561.576354679804,1231.527093596059,3694.5812807881775,8128.07881773399,10837.43842364532,8866.995073891625,2463.054187192118,3940.886699507389,2463.054187192118,4433.4975369458125,,,,,"[('Parliament', 'ORG'), ('second', 'ORDINAL'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('Thursday', 'DATE'), ('GP', 'ORG'), ('second', 'ORDINAL'), ('the Medicines Act', 'LAW'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), (""the Ministry of Health's"", 'ORG'), ('Vaccine Technical Advisory Group', 'ORG'), ('second', 'ORDINAL'), ('six months', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Andrew Little', 'PERSON'), ('the Medicines Act', 'LAW'), ('today', 'DATE'), ('MoreCovid 19', 'PRODUCT'), ('Omicron', 'ORG'), ('FDA', 'ORG'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Second', 'ORDINAL'), ('Kiwis', 'PERSON'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('Covid', 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), (""the Ministry of Health's"", 'ORG'), ('Vaccine Technical Advisory Group', 'ORG'), ('65 years', 'DATE'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('50 years', 'DATE'), ('three', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('Omicron', 'ORG'), ('Ashley Bloomfield', 'PERSON'), ('second', 'ORDINAL'), ('Thursday', 'DATE'), ('about 850,000', 'CARDINAL'), ('July', 'DATE'), ('about six months', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('the winter season', 'DATE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
27,"Covid 19 Omicron_ PM Jacinda Ardern-13 Sep, 2022 05_00 AM.txt",nzheraldnew,2022-09-13,1032,7848.837209302325,10658.91472868217,23158.91472868217,7655.038759689922,13759.68992248062,1550.3875968992247,4844.961240310078,7751.937984496124,10658.91472868217,11724.806201550387,2810.077519379845,3682.1705426356593,1647.2868217054265,4166.666666666666,193.7984496124031,,96.89922480620154,,"[('Government', 'ORG'), ('today', 'DATE'), ('Today', 'DATE'), ('New Zealanders', 'NORP'), ('nearly three years', 'DATE'), ('midnight', 'TIME'), ('Protection Framework', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('September 26', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.Face', 'ORG'), ('Air New Zealand', 'ORG'), ('today', 'DATE'), ('Opposition', 'ORG'), ('the Green Party', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.It', 'PRODUCT'), ('906 days', 'DATE'), ('March 21, 2020', 'DATE'), ('December 3 last year', 'DATE'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('yesterday', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('tonight', 'TIME'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Response', 'ORG'), ('Ayesha Verrall', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('seven days', 'DATE'), ('Ardern', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('thousands', 'CARDINAL'), ('Kiwis', 'GPE'), ('February', 'DATE'), ('Discovery', 'PRODUCT'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('David Seymour', 'PERSON'), ('Covid', 'GPE'), ('Government', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.Green Party', 'ORG'), ('Teanau Tuiono', 'PRODUCT'), ('today', 'DATE'), ('Government', 'ORG'), ('Government', 'ORG'), ('Tuiono', 'PRODUCT'), ('Covid', 'PERSON'), ('many years', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('1149', 'CARDINAL'), ('today', 'DATE'), ('225', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Michael Baker', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('2 per cent', 'MONEY'), ('Response', 'ORG'), ('Ayesha Verrall', 'PERSON'), (""Mark MitchellBaker's"", 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Kirk Hope', 'PERSON'), ('the past three years', 'DATE'), (""New Zealand's"", 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('Chamber of Business', 'ORG'), ('Simon Bridges', 'PERSON')]"
28,"Covid 19 pandemic_ The downstream i-14 Aug, 2023 05_51 PM.txt",nzheraldnew,2023-08-14,864,8564.814814814816,7638.88888888889,19675.925925925927,6365.740740740741,10995.37037037037,2083.333333333333,6944.444444444444,12037.037037037036,11342.592592592593,12731.481481481482,4629.62962962963,1851.8518518518517,1967.5925925925926,6018.518518518518,115.74074074074073,462.96296296296293,,115.74074074074073,"[('Covid', 'PERSON'), ('more than three years', 'DATE'), ('New Zealanders', 'NORP'), ('BeehiveGet', 'ORG'), ('weekly', 'DATE'), ('UpBy', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('more than 3000', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('the coming decade', 'DATE'), ('Government', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('nearly 13,000', 'CARDINAL'), ('over 5000', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.And', 'GPE'), ('Education Review Office', 'ORG'), ('only 19 per cent', 'MONEY'), ('2023', 'DATE'), ('Covid', 'NORP'), ('this year', 'DATE'), ('NZ', 'GPE'), ('One', 'CARDINAL'), ('five', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('NZ', 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('non-Māori', 'NORP'), ('non-Pacific', 'ORG'), ('their third year', 'DATE'), ('Annie Spratt', 'PERSON'), ('UnsplashThe', 'ORG'), ('Covid', 'GPE'), ('weeks', 'DATE'), ('months', 'DATE'), ('years', 'DATE'), ('Long Covid', 'PERSON'), ('Long Covid', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.And', 'GPE'), ('Long Covid', 'LOC'), ('the Ministry of Health’s', 'ORG'), ('as many as 10 to 20', 'CARDINAL'), ('Long Covid', 'LOC'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('Derek Cheng', 'PERSON'), ('Herald', 'ORG'), ('2004', 'DATE'), ('Unlock', 'ORG'), ('Herald Premium', 'ORG'), ('NZ Herald', 'ORG'), ('Premium', 'GPE')]"
29,"Covid 19_ Australians now need boos-11 Feb, 2022 09_40 AM.txt",nzheraldnew,2022-02-11,1108,8664.259927797833,9115.523465703971,23285.19855595668,6227.436823104693,12454.873646209386,2075.812274368231,3971.1191335740073,6859.205776173286,13898.916967509025,14440.43321299639,2797.8339350180504,2797.8339350180504,4061.371841155235,3971.1191335740073,180.50541516245488,,,,"[('Australians', 'NORP'), ('Scott Morrison', 'PERSON'), ('Thursday', 'DATE'), ('the Australian Technical Advisory Group on Immunisation', 'ORG'), ('ATAGI', 'ORG'), ('16 years', 'DATE'), ('MoreCovid', 'ORG'), ('19', 'CARDINAL'), ('Australian', 'NORP'), ('February 21', 'DATE'), ('Australia', 'GPE'), ('half', 'CARDINAL'), ('NSW', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Australia', 'GPE'), ('NSW', 'ORG'), ('20,148', 'CARDINAL'), ('30', 'CARDINAL'), ('19', 'CARDINAL'), ('Australia', 'GPE'), ('NSW', 'ORG'), ('49', 'CARDINAL'), ('three months', 'DATE'), ('six months', 'DATE'), ('Morrison', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('ATAGI', 'ORG'), ('Scott Morrison', 'PERSON'), ('the end of March 2022', 'DATE'), ('six months', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('five to 15', 'CARDINAL'), ('ATAGI', 'ORG'), ('Morrison', 'PERSON'), ('six months', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('under 16', 'DATE'), ('third', 'ORDINAL'), ('ATAGI', 'ORG'), ('ATAGI', 'ORG'), ('Nigel Crawford', 'PERSON'), ('earlier this month', 'DATE'), ('ZealandBad', 'ORG'), ('Feb 11:42', 'TIME'), ('AMHealth', 'ORG'), ('US', 'GPE'), ('last month', 'DATE'), ('Australia', 'GPE'), ('two', 'CARDINAL'), ('a Therapeutic Goods Administration', 'ORG'), ('TGA', 'ORG'), ('Morrison', 'PERSON'), ('Australia', 'GPE'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Greg Hunt', 'PERSON'), ('16', 'DATE'), ('three months', 'DATE'), ('Hunt', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Australians', 'NORP'), ('under 16 years of age', 'DATE'), ('five years', 'DATE'), ('third', 'ORDINAL'), ('Australian', 'NORP'), ('more than 151 million', 'CARDINAL'), ('nearly six', 'CARDINAL'), ('the coming year', 'DATE'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('AstraZeneca', 'ORG'), ('TGA', 'ORG'), ('AstraZeneca', 'ORG'), ('this week', 'DATE'), ('AstraZeneca', 'PRODUCT'), ('first', 'ORDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('AstraZeneca', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Last month', 'DATE'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Albert Bourla', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('third', 'ORDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('ATAGI', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('ATAGI', 'ORG'), ('several months', 'DATE'), ('Delta', 'LOC'), ('Omicron', 'ORG'), ('Thursday', 'DATE'), ('just under 94', 'CARDINAL'), ('Australians', 'NORP'), ('16', 'CARDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('9.6 million', 'CARDINAL'), ('about 37 per cent', 'MONEY'), ('third', 'ORDINAL'), ('Health Department', 'ORG'), ('Nearly 78', 'CARDINAL'), ('12 to 15', 'CARDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('more than 46', 'CARDINAL'), ('five to 11', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('TGA', 'ORG'), ('February 6', 'DATE'), ('2840', 'DATE'), ('nine', 'CARDINAL'), ('27', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.""So', 'ORG'), ('TGA', 'ORG'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
30,"Covid 19_ Bay of Plenty, Lakes heal-22 Sep, 2022 07_31 AM.txt",nzheraldnew,2022-09-22,799,6633.291614518148,16020.025031289111,21526.908635794745,3879.849812265332,12640.801001251564,750.938673341677,5381.727158948686,7008.760951188986,11514.392991239049,10387.984981226533,4505.632040050063,2127.659574468085,3003.754693366708,3504.380475594493,1627.0337922403005,125.15644555694618,125.15644555694618,125.15644555694618,"[('Super Saturday', 'EVENT'), ('Andrew Warner', 'PERSON'), ('JPG University of Waikato', 'ORG'), ('Ross Lawrenson', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Baypark', 'GPE'), ('Mount Maunganui', 'LOC'), ('250,000', 'MONEY'), ('the Bay of Plenty', 'LOC'), ('Lakes', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('the Bay of Plenty', 'LOC'), ('Lakes District Health Boards', 'ORG'), ('the Official Information Act', 'LAW'), ('Te Whatu Ora - Hauora', 'PERSON'), ('a Toi Bay of Plenty', 'LOC'), ('177,918', 'MONEY'), ('between March 2020', 'DATE'), ('August', 'DATE'), ('30,860', 'MONEY'), ('97,370', 'MONEY'), ('49,688', 'MONEY'), ('Super Saturday', 'EVENT'), ('October 16, 2021', 'DATE'), ('48,424', 'MONEY'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('the Official Information Act', 'LAW'), ('Te Whatu Ora Lakes', 'PERSON'), ('90,491.74', 'MONEY'), ('between March 2020 and June 2022.A', 'DATE'), ('37,322.93', 'MONEY'), ('53,168.81', 'MONEY'), ('University of Waikato', 'ORG'), ('Ross Lawrenson', 'PERSON'), ('Ross Lawrenson', 'PERSON'), ('summer', 'DATE'), ('Covid rules19', 'PERSON'), ('Covid caution13 Sep', 'PERSON'), ('Whatu Ora Health', 'ORG'), ('a Toi Bay of Plenty', 'LOC'), ('Brent Gilbert-De Rios', 'PERSON'), ('the Bay of Plenty', 'LOC'), ('Covid', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('Whatu Ora Lakes', 'WORK_OF_ART'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('first', 'ORDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('more than 84,600', 'CARDINAL'), ('Super Saturday', 'EVENT'), ('Health', 'ORG'), ('9606', 'CARDINAL'), ('74', 'CARDINAL'), ('between September 12 and 18.In', 'DATE'), ('the Bay of Plenty', 'LOC'), ('435', 'CARDINAL'), ('Lakes', 'ORG'), ('175', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('six', 'CARDINAL'), ('the Bay of Plenty', 'LOC'), ('Lakes', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Lawrenson', 'PERSON')]"
31,"Covid 19_ Christchurch doctor Saman-14 Aug, 2023 03_41 PM.txt",nzheraldnew,2023-08-14,763,9436.435124508518,10878.112712975098,20445.609436435127,6290.956749672346,16120.576671035386,1834.862385321101,7732.634338138926,4587.155963302753,12188.72870249017,12712.9750982962,2883.355176933159,3407.6015727391878,1703.8007863695939,2490.1703800786368,,,,131.06159895150722,"[('Christchurch', 'ORG'), ('YouTube', 'ORG'), ('thousands', 'CARDINAL'), ('Samantha Bailey', 'PERSON'), ('TVNZ', 'ORG'), ('23', 'CARDINAL'), ('between March 2020 and July 2021', 'DATE'), ('one', 'CARDINAL'), ('Wiki Wonka', 'WORK_OF_ART'), ('the Health Practitioners Disciplinary Tribunal', 'ORG'), ('the Professional Conduct Committee', 'ORG'), ('15', 'CARDINAL'), ('Bailey', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('2021', 'DATE'), ('High Court', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.The Christchurch', 'ORG'), ('Winston McCarthy', 'PERSON'), ('four', 'CARDINAL'), ('an hour', 'TIME'), ('Bailey', 'PERSON'), ('One', 'CARDINAL'), ('McCarthy', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('McCarthy', 'PERSON'), ('PCC', 'ORG'), ('Jonathan Coates', 'PERSON'), ('PCC', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('YouTube', 'ORG'), ('Dr Sam Bailey', 'WORK_OF_ART'), ('more than 200,000', 'CARDINAL'), ('more than 18 million', 'CARDINAL'), ('tens of thousands', 'CARDINAL'), ('Coates', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('the Medical Council', 'ORG'), ('Coates', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('MoreDoctor', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Monday', 'DATE'), ('Bailey', 'PERSON'), ('YouTube', 'ORG'), ('Coates', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('Virus Mania', 'ORG'), ('Coates', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.He', 'PERSON'), ('Bailey', 'PERSON'), ('meaning”', 'ORG'), ('Polymerase Chain Reaction', 'ORG'), ('PCR', 'ORG'), ('Bailey', 'PERSON'), ('PCC', 'ORG'), ('four', 'CARDINAL'), ('a week', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Moorhouse', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('2022', 'DATE'), ('the Christchurch Star', 'FAC'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
32,"Covid 19_ Dr Antony Fauci says vacc-14 Jul, 2022 05_47 AM.txt",nzheraldnew,2022-07-14,403,7196.029776674938,6947.890818858561,22332.506203473946,7940.4466501240695,15136.476426799009,4714.640198511166,6947.890818858561,6451.612903225806,11910.669975186103,11414.39205955335,2233.2506203473945,2481.389578163772,992.5558312655087,4714.640198511166,,,1240.694789081886,,"[('White House', 'ORG'), ('Dr Anthony Fauci', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('US', 'GPE'), ('Fox News', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.""And', 'GPE'), ('Covid', 'NORP'), ('recent weeks', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('World Health Organisation', 'ORG'), ('Tedros Adhanom Ghebreyesus', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('WHO', 'ORG'), ('30 per cent', 'MONEY'), ('the past two weeks', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('Trump', 'ORG'), ('machines14 Jul', 'WORK_OF_ART')]"
33,"Covid 19_ Government ditches all re-14 Aug, 2023 06_30 PM.txt",nzheraldnew,2023-08-14,1862,8324.38238453276,8592.910848549946,22180.451127819546,6176.154672395274,13909.774436090225,2577.873254564984,6498.388829215896,7787.325456498388,11654.135338345865,11331.901181525242,2685.284640171858,2900.107411385607,2900.107411385607,3651.9871106337273,,,107.41138560687432,161.1170784103115,"[('Covid', 'GPE'), ('a year ago', 'DATE'), ('New Zealanders', 'NORP'), ('April', 'DATE'), ('Cabinet', 'ORG'), ('seven-day', 'DATE'), ('the end of August', 'DATE'), ('winter', 'DATE'), ('today', 'DATE'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), ('Health', 'ORG'), ('Ayesha Verrall', 'PERSON'), ('midnight tonight', 'TIME'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('five days', 'DATE'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('five days', 'DATE'), ('Verrall', 'PERSON'), ('Covid-19', 'ORG'), ('last year', 'DATE'), ('NZME.Case', 'NORP'), ('the beginning of June', 'DATE'), ('the past month', 'DATE'), ('February 2022.Covid', 'DATE'), ('this winter', 'DATE'), ('Verrall', 'PERSON'), ('Covid-19', 'PERSON'), ('2.2 per cent', 'MONEY'), ('this morning', 'TIME'), ('New Zealand', 'GPE'), ('winter', 'DATE'), ('country”', 'PERSON'), ('New Zealanders', 'NORP'), ('thousands', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Auckland', 'PERSON'), ('Kiwi', 'ORG'), ('New Zealand’s', 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('Hipkins', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.He', 'PERSON'), ('this day', 'DATE'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Ashley Bloomfield', 'PERSON'), ('Hipkins', 'ORG'), ('Government', 'ORG'), ('Verrall', 'PERSON'), ('this winter', 'DATE'), ('last year', 'DATE'), ('Verrall', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.Hipkins', 'ORG'), ('Auckland', 'GPE'), ('one', 'CARDINAL'), ('19', 'CARDINAL'), ('years', 'DATE'), ('One', 'CARDINAL'), ('five', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('NZ', 'GPE'), ('Hipkins', 'PERSON'), ('Te Whatu Ora', 'PERSON'), ('winter', 'DATE'), ('last winter', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Tairawhiti', 'GPE'), ('last week', 'DATE'), ('Cyclone Gabrielle', 'PERSON'), ('five days', 'DATE'), ('the South Island', 'LOC'), ('West Coast', 'LOC'), ('Verrall', 'ORG'), ('New Zealand’s', 'GPE'), ('Leave Support Scheme', 'PERSON'), ('midnight', 'TIME'), ('April 15', 'DATE'), ('August 15', 'DATE'), ('at least four', 'CARDINAL'), ('lessonsOtago University', 'ORG'), ('Michael Baker', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Michael Plank', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Plank', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Modelling Aotearoa', 'ORG'), ('winter', 'DATE'), ('seven-day', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('the winter flu season', 'DATE'), ('Plank', 'ORG'), ('the flu season', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('the riseA year ago', 'DATE'), ('daily', 'DATE'), ('nearly 7000', 'CARDINAL'), ('winter', 'DATE'), ('thousands', 'CARDINAL'), ('Kiwis', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('weekly', 'DATE'), ('Covid', 'NORP'), ('5372', 'DATE'), ('the week to August 13', 'DATE'), ('763', 'CARDINAL'), ('seven-day', 'DATE'), ('the week to August 6', 'DATE'), ('659', 'CARDINAL'), ('August 13', 'DATE'), ('171', 'CARDINAL'), ('11', 'CARDINAL'), ('the previous week', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('ICU', 'ORG'), ('five', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('the past week', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('the previous week', 'DATE'), ('Ministry of Health', 'ORG'), ('the week ending August 6', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('the end of May 2023', 'DATE'), ('the week ending July 30', 'DATE'), ('RNA', 'ORG'), ('the previous week', 'DATE'), ('seven-day', 'DATE'), ('12.6', 'CARDINAL'), ('100,000', 'CARDINAL'), ('the week ending August 6', 'DATE'), ('9.9', 'CARDINAL'), ('100,000', 'CARDINAL'), ('the previous week - or a', 'DATE'), ('27 per cent', 'MONEY'), ('0.43', 'CARDINAL'), ('0.40', 'CARDINAL'), ('100,000', 'CARDINAL'), ('0.03', 'CARDINAL'), ('100,000', 'CARDINAL'), ('the last week', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('April', 'DATE'), ('Modelling Aotearoa', 'ORG'), ('between 13 to 25', 'CARDINAL'), ('six months', 'DATE'), ('Government', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('recent months', 'DATE'), ('Covid-19 modeller', 'ORG'), ('Michael Plank', 'PERSON'), ('last month', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('One', 'CARDINAL'), ('Long Covid', 'PERSON'), ('The Ministry of Health', 'ORG'), ('today', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('10 to 20', 'CARDINAL'), ('Long Covid', 'PERSON'), ('earlier this year', 'DATE'), ('one', 'CARDINAL'), ('five', 'CARDINAL'), ('the NZ Herald’s', 'ORG'), ('Derek Cheng', 'PERSON'), ('Herald', 'ORG'), ('2004', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON')]"
34,"Covid 19_ How common are severe sid-23 Dec, 2022 09_10 AM.txt",nzheraldnew,2022-12-23,1414,7284.299858557285,9547.383309759547,26237.62376237624,5021.216407355021,11951.909476661953,1909.4766619519096,3182.4611032531825,11173.974540311174,11881.18811881188,12588.401697312587,4314.0028288543135,1768.033946251768,1980.1980198019803,3818.953323903819,282.88543140028287,,,,"[('Australian', 'NORP'), ('Kerryn Phelps', 'PERSON'), ('this week', 'DATE'), ('around 18 months ago', 'DATE'), ('Covid', 'GPE'), ('Phelps', 'PERSON'), ('Jackie Stricker-Phelps', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('Phelps', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('vaccine).These', 'NORP'), ('20,000-30,000', 'CARDINAL'), ('many months', 'DATE'), ('More than 13 billion', 'MONEY'), ('Australia', 'GPE'), ('more than 190', 'CARDINAL'), ('many millions', 'CARDINAL'), ('More than 13 billion', 'MONEY'), ('Photo / Facebook / Government of', 'ORG'), ('months', 'DATE'), ('50,000', 'CARDINAL'), ('AstraZeneca Covid-19', 'PRODUCT'), ('173', 'CARDINAL'), ('Australia', 'GPE'), ('Myocarditis', 'PERSON'), ('around two to ten', 'CARDINAL'), ('100,000', 'CARDINAL'), ('days', 'DATE'), ('weeks', 'DATE'), ('Guillain-Barré', 'PERSON'), ('POTS', 'ORG'), ('five', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('The WHO Global Advisory Committee', 'ORG'), ('Australia', 'GPE'), ('the Therapeutic Goods Administration', 'ORG'), ('TGA', 'ORG'), ('by:1', 'PERSON'), ('TGA', 'ORG'), ('TGA', 'ORG'), ('more than 136,000', 'CARDINAL'), ('mid-November 2022', 'DATE'), ('TGA', 'ORG'), ('AusVaxSafetyResearchers', 'ORG'), ('millions', 'CARDINAL'), ('Beijing', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Europe', 'LOC'), ('conditionsThese', 'NORP'), ('Danish', 'NORP'), ('four months', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('only two', 'CARDINAL'), ('clinicians', 'NORP'), ('GP', 'ORG'), ('August 2021', 'DATE'), ('Australian', 'NORP'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('MoreCovid 19', 'PRODUCT'), ('Half', 'CARDINAL'), ('Kiwis', 'NORP'), ('19', 'CARDINAL'), ('Delta', 'LOC'), ('19', 'CARDINAL'), ('Covid 19', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('20 million', 'CARDINAL'), ('the first year', 'DATE'), ('Kristine Macartney - Professor', 'PERSON'), ('Discipline of Paediatrics and Child Health', 'ORG'), ('Allen Cheng - Professor', 'PERSON'), ('Monash University', 'ORG'), ('Christopher Blyth - Paediatrician', 'PERSON'), ('Physician', 'PERSON'), ('Clinical Microbiologist', 'PERSON'), ('Telethon Kids Institute', 'ORG'), ('The University of Western Australia', 'ORG'), ('Julie Leask - Professor', 'PERSON'), ('Susan Wakil School of Nursing', 'PERSON'), ('Midwifery, University of SydneySaveshareShare', 'ORG')]"
35,"Covid 19_ How did Pfizer vaccine fa-18 Sep, 2022 10_43 AM.txt",nzheraldnew,2022-09-18,1087,7267.709291628335,12419.503219871205,23919.043238270468,5243.790248390064,10119.595216191354,1011.9595216191352,3127.8748850046,9659.61361545538,14351.425942962282,12419.503219871205,2759.889604415823,1931.9227230910765,3403.863845446182,5151.793928242871,91.99632014719411,,,,"[('New Zealand', 'GPE'), ('Omicron', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Anna Howe', 'PERSON'), ('Matt Hobbs', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Omicron', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('January 23', 'DATE'), ('about 93', 'CARDINAL'), ('3,910,251', 'CARDINAL'), ('at least two', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Comirnaty', 'PRODUCT'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.On', 'ORG'), ('974,784', 'CARDINAL'), ('more than 36,000', 'CARDINAL'), ('third', 'ORDINAL'), ('New Zealand', 'GPE'), ('15,175', 'CARDINAL'), ('Delta', 'ORG'), ('five months', 'DATE'), ('Some 1.7 million', 'CARDINAL'), ('up to two thirds', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Aotearoa', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Friday', 'DATE'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('1245', 'DATE'), ('Covid-19', 'ORG'), ('13,443', 'CARDINAL'), ('484', 'CARDINAL'), ('ICU', 'ORG'), ('Kiwis', 'NORP'), ('Omicron', 'ORG'), ('Howe', 'PERSON'), ('the University of Auckland', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Omicron', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('World Health Organisation', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('ICU', 'ORG'), ('Hobbs', 'PERSON'), ('the University of Canterbury', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.""We\'ll', 'ORG'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('Howe', 'PERSON'), ('1918', 'DATE'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('more than eight', 'CARDINAL'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('Howe', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('23', 'CARDINAL'), ('Ministry of Health', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('nearly four million', 'CARDINAL'), ('at least two', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('Andrew WarnerIn', 'PERSON'), ('ESR', 'ORG'), ('Dr Sue Huang', 'PERSON'), ('thousand', 'CARDINAL'), ('WellKiwis', 'ORG'), ('Shivers', 'ORG'), ('Huang', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('New Zealand', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Steven Joyce', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('Huang', 'PERSON'), ('11,742,497', 'CARDINAL'), ('91.5%', 'PERCENT'), ('13,443', 'CARDINAL'), ('1,762,125', 'CARDINAL'), ('New Zealand', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('49%', 'PERCENT'), ('Omicron', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('one', 'CARDINAL'), ('Qatar', 'GPE'), ('76%', 'PERCENT')]"
36,"Covid 19_ Legal challenge underway -27 Jun, 2022 07_02 PM.txt",nzheraldnew,2022-06-27,693,11255.411255411256,9668.109668109668,21933.621933621933,7359.30735930736,14141.414141414141,1443.001443001443,7359.30735930736,5483.405483405483,11399.7113997114,11255.411255411256,2597.4025974025976,3896.103896103896,865.8008658008658,2453.102453102453,144.3001443001443,,288.6002886002886,144.3001443001443,"[('Kirsty Frame', 'ORG'), ('Government', 'ORG'), ('5-11', 'DATE'), ('today', 'DATE'), ('the High Court', 'ORG'), ('Wellington', 'GPE'), ('Government', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('this year', 'DATE'), ('today', 'DATE'), ('David Jones', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Jones', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('Government', 'ORG'), ('Dr', 'GPE'), ('Robert Malone', 'PERSON'), ('American', 'NORP'), ('Jones', 'PERSON'), ('Justice', 'ORG'), ('Warwick Gendall', 'PERSON'), ('the end of the day', 'DATE'), ('Crown', 'PRODUCT'), ('the Minister of Health', 'ORG'), ('today', 'DATE'), ('Lawyer Kate Weaver', 'ORG'), ('Crown', 'PRODUCT'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.She', 'ORG'), ('Government', 'ORG'), ('Delta', 'LOC'), ('MoreCovid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Covid 19', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Crown', 'ORG'), ('Jones', 'PERSON'), ('Crown', 'ORG'), ('Medsafe', 'PERSON'), ('the Waitangi Tribunal', 'ORG'), ('Crown', 'ORG'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Pacific', 'LOC'), ('tomorrow', 'DATE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
37,"Covid 19_ New Zealand Health Group -11 Sep, 2022 08_00 AM.txt",nzheraldnew,2022-09-11,1291,7745.933384972889,9527.498063516654,20526.723470178156,8520.526723470179,14252.517428350116,2788.5360185902405,8830.364058869092,5654.53137103021,9527.498063516654,11851.27807900852,2788.5360185902405,3640.5886909372584,1239.3493415956623,4802.478698683191,154.91866769945779,,,,"[('About 700', 'CARDINAL'), ('The New Zealand Health Group', 'ORG'), ('Government', 'ORG'), ('Tauranga', 'GPE'), ('tomorrow', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('Friday, September 2', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('New Zealand Health Group', 'ORG'), ('Josephine Gagan', 'PERSON'), ('Photo / SuppliedNew Zealand Health Group', 'ORG'), ('Josephine Gagan', 'PERSON'), ('about 700', 'CARDINAL'), ('about 20 hours', 'TIME'), ('about 14,000 to 16,000', 'CARDINAL'), ('Gagan', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('PPE', 'ORG'), ('AMGagan', 'ORG'), ('Kathryn Harland', 'PERSON'), ('24/7', 'CARDINAL'), ('Kathryn Harland', 'PERSON'), ('HealthCare New Zealand', 'ORG'), ('the New Zealand Health Group', 'ORG'), ('24/7', 'CARDINAL'), ('July', 'DATE'), ('Harland', 'NORP'), ('the Bay of Plenty Times', 'FAC'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.On', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('71-year-old', 'DATE'), ('the Bay of Plenty Times', 'LOC'), ('Harland', 'PERSON'), ('Harland', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('NZME.She', 'ORG'), ('Kathryn Crowther', 'PERSON'), ('NortonTauranga', 'ORG'), ('Kathryn Crowther', 'PERSON'), ('HealthCare', 'ORG'), ('New Zealand', 'GPE'), ('August', 'DATE'), ('Crowther', 'ORG'), ('the Bay of Plenty Times', 'LOC'), ('the Bay of Plenty Times', 'LOC'), ('Crowther', 'ORG'), ('NZME.An', 'ORG'), ('last year', 'DATE'), ('tomorrow', 'DATE'), ('HealthCare New Zealand', 'ORG'), ('Rosie Pinuela', 'PERSON'), ('NZME.Tauranga', 'GPE'), ('HealthCare New Zealand', 'ORG'), ('Julie Hocking', 'PERSON'), (""Ayesha Verrall's"", 'PERSON'), ('Jacinda Ardern', 'PERSON'), ('September 2', 'DATE'), ('Ardern', 'ORG'), ('Covid', 'NORP'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Government', 'ORG'), ('Monday', 'DATE'), ('next Wednesday', 'DATE'), ('more than two years', 'DATE'), ('Covid-19', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('Cabinet', 'ORG'), ('Monday', 'DATE')]"
38,"Covid 19_ Pan-coronavirus vaccine c-10 Jun, 2022 02_08 PM.txt",nzheraldnew,2022-06-10,475,9263.157894736843,6526.315789473684,21052.631578947367,8210.526315789473,13052.631578947368,2315.789473684211,8421.052631578947,10315.78947368421,8842.105263157895,12000.0,3157.8947368421054,1894.7368421052633,1894.7368421052633,6105.263157894737,,,,,"[('first', 'ORDINAL'), ('year', 'DATE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('University of Auckland vaccinologist Helen Petousis-Harris', 'ORG'), ('US', 'GPE'), ('Morning Report', 'WORK_OF_ART'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Petousis-Harris', 'ORG'), ('annually', 'DATE'), ('the winter period', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('One', 'CARDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('MoreCovid 19', 'PRODUCT'), ('Omicron', 'ORG'), ('7927', 'CARDINAL'), ('Covid 19 Omicron', 'PERSON'), ('24', 'CARDINAL'), ('7050', 'DATE'), ('today', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('10,191', 'CARDINAL'), ('14', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Second', 'ORDINAL'), ('Harris', 'PERSON'), ('US', 'GPE'), ('a year', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('the next two weeks', 'DATE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
39,"Covid 19_ Parents opposing vaccine -27 Jan, 2022 05_29 PM.txt",nzheraldnew,2022-01-27,945,9417.989417989418,8783.068783068782,24338.624338624337,7089.947089947089,12169.312169312168,1798.9417989417989,4232.804232804233,8571.42857142857,11005.291005291005,9417.989417989418,2857.142857142857,4126.984126984127,2539.6825396825398,3386.2433862433863,,105.82010582010582,105.82010582010582,,"[('eight', 'CARDINAL'), ('5', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('between 5 and 11.The', 'DATE'), ('the day', 'DATE'), ('the High Court', 'ORG'), ('Wellington', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.They', 'ORG'), ('Rebecca Ellis', 'PERSON'), ('early next week', 'DATE'), ('Photo / File The Crown', 'ORG'), ('5–11', 'ORDINAL'), ('Crown', 'PRODUCT'), ('Kate Wevers', 'PERSON'), ('the High Court', 'ORG'), ('January 14', 'DATE'), ('Health', 'ORG'), ('Andrew Little', 'PERSON'), ('Response', 'ORG'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), ('Medsafe', 'GPE'), ('three days', 'DATE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('more than 110,000', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('Around 8.7 million', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('5–11', 'ORDINAL'), ('millions', 'CARDINAL'), ('only 100', 'CARDINAL'), ('Crown', 'PRODUCT'), ('crisis""', 'GPE'), ('Omicron', 'ORG'), ('NZ', 'GPE'), ('Omicron', 'ORG'), ('cases27', 'GPE'), ('kids18 Jan 07:13', 'DATE'), ('ZealandAmnesty', 'PERSON'), ('Canterbury', 'GPE'), ('Nick Williams', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('One', 'CARDINAL'), ('11-year-old', 'DATE'), ('Crown', 'ORG'), ('the age of 12 years', 'DATE'), ('3 months', 'DATE'), ('Covid', 'NORP'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.The', 'ORG'), ('Medsafe', 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('Nick JamesIt', 'PERSON'), ('Hipkins', 'PERSON'), ('5', 'CARDINAL'), ('11-year-olds', 'DATE'), ('Covid', 'GPE'), ('Rebecca Ellis', 'PERSON'), ('early next week', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Williams', 'PERSON'), ('Ellis', 'PERSON'), ('Williams', 'PERSON'), ('see""', 'ORG'), ('Herald', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('About two-thirds', 'CARDINAL'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
40,"Covid 19_ US clears updated vaccine-9 Dec, 2022 07_00 AM.txt",nzheraldnew,2022-12-09,467,8779.443254817987,11134.903640256958,21199.143468950748,5353.319057815846,11991.434689507494,2997.8586723768735,4282.655246252676,7708.779443254818,11777.301927194861,6852.248394004283,3211.9914346895075,2783.7259100642395,3640.256959314775,5139.186295503212,214.13276231263384,,,,"[('US', 'GPE'), ('Thursday', 'DATE'), ('Food and Drug Administration’s', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Madigan Army Medical Center', 'ORG'), ('Washington', 'GPE'), ('Ted S. Warren', 'PERSON'), ('AP', 'ORG'), ('FileThe FDA', 'PERSON'), ('age 6 months', 'DATE'), ('June', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('FDA', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('Moderna', 'GPE'), ('Moderna', 'GPE'), ('at least two months', 'DATE'), ('three', 'CARDINAL'), ('5', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('third', 'ORDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('next month', 'DATE'), ('FDA', 'ORG'), ('The Centers for Disease Control and Prevention', 'ORG'), ('Just 3 per cent', 'MONEY'), ('under 2', 'DATE'), ('2', 'CARDINAL'), ('FDA', 'ORG'), ('Peter Marks', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.The', 'ORG'), ('Moderna', 'GPE'), ('Pfizer', 'ORG'), ('half', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('CDC', 'ORG'), ('last month', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('just two', 'CARDINAL')]"
41,"Covid 19_ US moves closer to vaccin-16 Jun, 2022 09_57 AM.txt",nzheraldnew,2022-06-16,932,7618.025751072962,11266.094420600859,23390.557939914164,6115.87982832618,11051.502145922746,2575.107296137339,4399.1416309012875,7403.433476394849,10515.021459227468,12446.351931330473,3111.5879828326183,3648.0686695278973,4077.25321888412,4721.030042918455,214.59227467811158,,,,"[('Covid-19', 'ORG'), ('US', 'GPE'), ('this week', 'DATE'), (""The Food and Drug Administration's"", 'ORG'), ('Moderna', 'GPE'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('under 5', 'DATE'), ('roughly 18 million', 'CARDINAL'), ('US', 'GPE'), ('Covid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('next week', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), (""Dr Jay Portnoy of Children's Hospital"", 'PERSON'), ('Kansas City', 'GPE'), ('Missouri', 'GPE'), ('China', 'GPE'), ('Hong Kong', 'GPE'), ('Peter Marks', 'PERSON'), ('FDA', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('442', 'CARDINAL'), ('under 4', 'DATE'), ('Marks', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('Dr Cody Meissner', 'PERSON'), ('Tufts University', 'ORG'), ('FDA', 'ORG'), ('as young as 6 months old', 'DATE'), ('all-day', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('earlier this week', 'DATE'), ('one', 'CARDINAL'), ('Jesse Goodman', 'PERSON'), ('Georgetown University', 'ORG'), ('FDA', 'ORG'), ('FDA', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('The Centers for Disease Control and Prevention', 'ORG'), ('Saturday', 'DATE'), ('CDC', 'ORG'), ('Monday', 'DATE'), ('Tuesday', 'DATE'), ('Pfizer', 'ORG'), ('6 months through 4 years', 'DATE'), ('Moderna', 'PERSON'), ('6 months through 5 years', 'DATE'), ('Moderna', 'PERSON'), ('one-quarter', 'DATE'), ('Two', 'CARDINAL'), ('only about 40', 'CARDINAL'), ('Moderna', 'PERSON'), ('Pfizer', 'ORG'), ('just one-tenth', 'CARDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('third', 'ORDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Pfizer', 'ORG'), ('three', 'CARDINAL'), ('80 per cent', 'MONEY'), ('just 10', 'CARDINAL'), ('Covid-19', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('Pfizer', 'ORG'), ('third', 'ORDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('MoreCovid', 'ORG'), ('19', 'CARDINAL'), ('Pan-coronavirus', 'PERSON'), ('473', 'MONEY'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Archana Chatterjee', 'PERSON'), ('Rosalind Franklin University', 'ORG'), ('FDA', 'ORG'), ('Moderna', 'PERSON'), ('half', 'CARDINAL'), ('ages 6 to 11', 'DATE'), ('FDA', 'ORG'), ('second', 'ORDINAL'), ('Pfizer', 'PERSON'), ('December 2020', 'DATE'), ('Pfizer', 'ORG'), ('Moderna', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('last year', 'DATE'), ('Moderna', 'PERSON'), ('April', 'DATE'), ('US', 'GPE'), ('the World Health Organisation', 'ORG'), ('12', 'CARDINAL'), ('under 5', 'DATE'), ('US', 'GPE'), ('three-quarters', 'CARDINAL'), ('only about 29', 'CARDINAL'), ('5 to 11', 'DATE'), ('Pfizer', 'ORG'), ('last November', 'DATE'), ('Nimmi Rajagopal', 'PERSON'), ('Cook County Health', 'FAC'), ('Chicago', 'GPE'), ('months', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.""We', 'ORG'), ('said.-', 'ORG')]"
42,"Covid 19_ Waikato DHB records 900,0-30 Apr, 2022 02_20 PM.txt",nzheraldnew,2022-04-30,572,6993.006993006993,13111.888111888113,17482.51748251748,7167.832167832168,12237.762237762237,2447.5524475524476,7867.132867132867,8216.783216783217,9265.734265734265,9265.734265734265,2447.5524475524476,3671.328671328671,3496.5034965034965,5244.755244755244,174.82517482517483,,174.82517482517483,,"[('Waikato', 'PERSON'), ('this week', 'DATE'), ('7-year-old', 'DATE'), ('Noah Wallace', 'PERSON'), ('Meremere', 'GPE'), ('900,000th', 'ORDINAL'), ('Waikato DHB', 'ORG'), ('Noah', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('West Hamilton Pharmacy', 'PERSON'), ('Nawton', 'GPE'), ('Sanjay Joshi', 'PERSON'), ('Shobha', 'PERSON'), ('Nachiket', 'PERSON'), ('Noah', 'PERSON'), ('Lisa Wallace', 'PERSON'), ('Hamilton', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Auckland', 'PERSON'), ('second', 'ORDINAL'), (""NZME.Waikato DHB's"", 'ORG'), ('Maree Munro', 'PERSON'), ('DHB', 'ORG'), ('Covid-19', 'ORG'), ('the Ministry of Health', 'ORG'), ('second', 'ORDINAL'), ('Hamilton', 'PERSON'), ('5452', 'DATE'), ('192', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('last year', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('93.5 per cent', 'MONEY'), ('12 years', 'DATE'), ('WhinrayHe', 'PERSON'), ('Sanjay', 'PERSON'), ('Raglan', 'PERSON'), ('Booster', 'PERSON'), ('Apr 06:20', 'ORG'), ('PMCommunity', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('support16 Apr 07:20', 'PERSON'), ('Omicron', 'ORG'), ('approaches22 Apr 07:20', 'PERSON'), ('AMWaikato DHB', 'ORG'), ('winter', 'DATE'), ('campaign30 Apr 01:20', 'ORG'), ('the past five years', 'DATE'), ('Sanjay', 'PERSON'), ('Covid-19', 'ORG'), ('Waikato DHB', 'ORG'), ('93.5 per cent', 'MONEY'), ('12', 'DATE'), ('12', 'DATE'), ('96.2 per cent', 'MONEY'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('12', 'CARDINAL'), ('88.1 per cent', 'MONEY'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.Boosters', 'PERSON'), ('68.8 per cent', 'MONEY'), ('Waikato', 'GPE'), ('Waikato DHB', 'ORG'), ('MMR', 'ORG'), ('winter', 'DATE'), ('SaveshareShare', 'ORG')]"
43,"Covid vaccine fatigue hasn't stoppe-7 Jun, 2022 05_00 AM.txt",nzheraldnew,2022-06-07,661,7413.010590015128,14977.307110438729,21785.17397881997,5748.865355521936,11497.730711043872,1361.5733736762481,5295.00756429652,7413.010590015128,11951.58850226929,10287.443267776098,2874.432677760968,2420.574886535552,3177.004538577912,3782.1482602118003,151.285930408472,756.4296520423601,151.285930408472,151.285930408472,"[('this season', 'DATE'), ('two years', 'DATE'), ('Northland', 'ORG'), ('Covid', 'PERSON'), ('the Northern Hemisphere', 'LOC'), ('winter', 'DATE'), (""Northland District Health Board's"", 'ORG'), ('Bart Willems', 'PERSON'), ('previous years', 'DATE'), ('hapū māmā', 'PERSON'), ('NorthlandGet', 'ORG'), ('Northland', 'ORG'), ('UpBy', 'ORG'), ('NZME', 'ORG'), ('Northland', 'ORG'), ('Maunu Pharmacy', 'ORG'), ('Shane Heswall', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('last year', 'DATE'), ('Otaika Pharmacy', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.Willems', 'NORP'), ('this winter', 'DATE'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('announced27 May', 'FAC'), ('03:03', 'TIME'), ('1', 'CARDINAL'), ('5', 'CARDINAL'), ('Northland', 'ORG'), ('May 05:00', 'DATE'), ('AMNorthland', 'ORG'), ('Budget', 'ORG'), ('funding20 May', 'DATE'), ('AMNorthland Latin', 'NORP'), ('cancer18 May 05:00', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('the last two years', 'DATE'), (""Northland District Health Board's"", 'ORG'), ('Bart Willems', 'PERSON'), ('Health Board', 'ORG'), ('Northland DHB', 'ORG'), ('Northland DHB', 'ORG'), (""Andrew Little's"", 'PERSON'), ('PSA', 'ORG'), ('Northland', 'ORG'), ('Fifty-two', 'CARDINAL'), ('Northland DHB', 'ORG'), ('this year', 'DATE'), ('2021', 'DATE'), ('47 per cent', 'MONEY'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('30 per cent', 'MONEY'), ('2020', 'DATE'), ('Willems', 'ORG'), ('2016', 'DATE'), ('Northland DHB', 'ORG'), ('three', 'CARDINAL'), ('Healthline', 'ORG'), ('0800', 'CARDINAL'), ('Willems', 'ORG'), ('Herald Premium', 'ORG'), ('NZ Herald', 'ORG'), ('Premium', 'GPE')]"
44,"Covid-19 coronavirus_ Covid vaccine-9 Feb, 2023 02_17 PM.txt",nzheraldnew,2023-02-09,633,8688.783570300158,11058.451816745655,23380.726698262246,6161.137440758293,10110.584518167456,2211.690363349131,3633.4913112164295,9952.60663507109,13112.164296998422,10900.47393364929,3633.4913112164295,1421.8009478672984,4423.380726698262,2369.6682464454975,473.93364928909955,,,,"[('under five-year-olds', 'DATE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('The Ministry of Health', 'ORG'), ('between 6 months and 4 years', 'DATE'), ('Covid', 'PERSON'), ('today', 'DATE'), ('the National Immunisation Programme Astrid Koornneef', 'ORG'), ('Medsafe', 'GPE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('three weeks', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('third', 'ORDINAL'), ('another eight weeks later', 'DATE'), ('three months', 'DATE'), ('Vaccine Technical Advisory Group', 'ORG'), ('Koornneef', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.Dr Amanda Kvalsvig', 'ORG'), ('University of Otago', 'ORG'), ('Wellington', 'GPE'), ('the United States', 'GPE'), ('1 to', 'CARDINAL'), ('4-year-olds', 'DATE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('Omicron', 'ORG'), ('2022.A', 'CARDINAL'), ('New Zealand', 'GPE'), ('between February and October 2022', 'DATE'), ('three', 'CARDINAL'), ('four', 'CARDINAL'), ('Kvalsvig', 'ORG'), ('Covid', 'GPE'), ('7th', 'ORDINAL'), ('1-4 year', 'DATE'), ('202,289', 'CARDINAL'), ('0-9 years old', 'DATE'), ('three', 'CARDINAL'), ('MoreLong Covid', 'PERSON'), ('One', 'CARDINAL'), ('five', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('NZ', 'GPE'), ('New Zealand', 'GPE'), ('2020', 'DATE'), ('Omicron', 'ORG'), ('Vaccine Technical Advisory Group', 'ORG'), ('Healthline', 'ORG'), ('0800 28', 'DATE'), ('29', 'CARDINAL'), ('26', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('NZME.It', 'PRODUCT'), ('asthma)Complex', 'PERSON'), ('disorders)Complex', 'ORG'), ('21', 'CARDINAL'), ('HSCT', 'ORG'), ('last 24', 'DATE')]"
45,"Covid-19 coronavirus_ Midwives ask -2 Aug, 2022 12_28 PM.txt",nzheraldnew,2022-08-02,579,7426.597582037997,13644.214162348877,20725.38860103627,6735.751295336788,14680.483592400693,1899.8272884283247,5872.193436960276,7599.309153713299,9499.136442141624,13126.079447322973,2936.096718480138,5181.347150259067,1554.4041450777202,2936.096718480138,172.71157167530222,,,,"[('Jake McKee', 'PERSON'), ('Andrew Little', 'PERSON'), ('Response', 'ORG'), ('Chris Hipkins', 'PERSON'), ('May 11 2022', 'DATE'), ('the Official Information Act', 'LAW'), ('College of Midwives', 'ORG'), ('Alison Eddy', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('PPE', 'ORG'), ('Eddy', 'PERSON'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.She', 'ORG'), ('Omicron', 'ORG'), ('Delta', 'ORG'), ('Helen Petousis-Harris', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('Eddy', 'PERSON'), ('Midwifery Employee Representation & Advisory Service', 'ORG'), ('MERAS', 'ORG'), ('Caroline Conroy', 'PERSON'), ('University of Auckland vaccinologist Helen Petousis-Harris', 'ORG'), ('six', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('19', 'CARDINAL'), ('Delta', 'LOC'), ('Vaccine', 'PERSON'), ('10', 'CARDINAL'), ('Petousis-Harris', 'PERSON'), ('Ayesha Verrall', 'PERSON'), ('Eddy', 'PERSON'), ('Hipkins', 'PRODUCT'), ('2 June 2022', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('Public Health Response (Vaccinations) Order', 'ORG'), ('2021', 'DATE')]"
46,"Covid-19 Delta outbreak_ Whanganui -3 Dec, 2021 02_15 PM.txt",nzheraldnew,2021-12-03,380,7894.736842105262,12105.263157894737,23947.36842105263,6052.631578947368,9736.842105263158,1052.6315789473683,4473.684210526316,4736.842105263158,14736.842105263157,8421.052631578947,1842.1052631578946,4210.526315789473,5526.315789473684,3684.210526315789,,,1052.6315789473683,,"[('Only five', 'CARDINAL'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('first', 'ORDINAL'), ('one', 'CARDINAL'), ('Whanganui', 'PERSON'), ('Fifteen', 'CARDINAL'), ('20', 'CARDINAL'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('first', 'ORDINAL'), ('Thursday', 'DATE'), ('Northland', 'ORG'), ('Lakes', 'ORG'), ('Tairawhiti', 'GPE'), ('West Coast', 'LOC'), ('Whanganui District Health Boards', 'ORG'), ('between 85 per cent', 'MONEY'), ('89 per cent', 'MONEY'), ('The West Coast', 'LOC'), ('366', 'CARDINAL'), ('the Whanganui District Health Board', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('88 per cent', 'MONEY'), ('1360', 'CARDINAL'), ('90 per cent', 'MONEY'), ('first', 'ORDINAL'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('78 per cent', 'MONEY'), ('1647', 'DATE'), ('only 92 first', 'CARDINAL'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('the age of 12', 'DATE'), ('Under 12s', 'DATE'), ('Tāngati Tiaki', 'PERSON'), ('Whanganui', 'PERSON'), ('Sheena Maru', 'PERSON'), ('the holidays', 'DATE'), ('12', 'CARDINAL'), ('the holiday', 'DATE'), ('NZME.Related', 'ORG'), ('Māori', 'PRODUCT'), ('Dec 10:30', 'TIME'), ('Plea for', 'ORG'), ('summer', 'DATE'), ('Whanganui Māori', 'PERSON'), ('Māori rate30 Nov', 'PRODUCT'), ('PMLittle', 'ORG'), ('race29 Nov 02:00', 'FAC')]"
47,"Covid-19 Omicron outbreak_ Canterbu-2 Feb, 2022 03_25 PM.txt",nzheraldnew,2022-02-02,314,6687.898089171975,15923.566878980891,24840.76433121019,5095.541401273886,13694.267515923566,1592.3566878980891,4458.598726114649,6687.898089171975,12101.910828025479,9554.140127388535,1592.3566878980891,1592.3566878980891,3821.656050955414,1910.828025477707,318.47133757961785,,,,"[('seven', 'CARDINAL'), ('the last week', 'DATE'), ('Canterbury', 'GPE'), ('last week', 'DATE'), ('Christchurch District Court', 'ORG'), ('yesterday', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('February 22.Read', 'DATE'), ('MoreCovid', 'ORG'), ('19', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('142', 'CARDINAL'), ('Omicron', 'ORG'), ('Booster', 'PERSON'), ('Covid', 'PERSON'), ('Ministry of Social Development ...', 'ORG'), ('20', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('Canterbury Police', 'ORG'), ('AdvertisementAdvertise', 'PERSON'), ('last Wednesday', 'DATE'), ('yesterday', 'DATE'), ('Rangiora Police', 'ORG'), ('seven', 'CARDINAL'), ('Covid', 'PERSON'), ('this afternoon', 'TIME'), ('Tuesday 15th February', 'DATE'), ('SOUTH ISLAND', 'LOC'), ('North Canterbury', 'GPE'), ('last month', 'DATE'), ('AdvertisementAdvertise', 'ORG'), ('NZME.Dr Jonie Girouard', 'PERSON'), ('Kaiapoi', 'GPE'), ('GP', 'ORG'), ('Newshub', 'ORG'), ('The Ministry of Health', 'ORG'), ('this month', 'DATE'), ('300', 'MONEY'), ('Girouard', 'PERSON'), ('Public Health Response (Vaccination) Order', 'ORG'), ('2021', 'DATE'), ('Lake Brunner', 'FAC'), ('12yo', 'ORDINAL'), ('at least one', 'CARDINAL')]"
